<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/showxml/xsl/XSL0117new.xsl"?>
<cn-patent-document lang="ZH" country="CN">
  <cn-bibliographic-data>
    <cn-publication-reference>
      <document-id>
        <country>CN</country>
        <doc-number>104223590</doc-number>
        <kind>A</kind>
        <date>20141224</date>
      </document-id>
      <gazette-reference>
        <gazette-num>30-52</gazette-num>
        <date>20141224</date>
      </gazette-reference>
    </cn-publication-reference>
    <application-reference appl-type="发明专利">
      <document-id>
        <country>CN</country>
        <doc-number>201410513187.5</doc-number>
        <date>20140929</date>
      </document-id>
    </application-reference>
    <classifications-ipcr>
      <classification-ipcr>
        <text>A43D    1/02    (2006.01)</text>
      </classification-ipcr>
    </classifications-ipcr>
    <invention-title>脚型量具</invention-title>
    <abstract>
      <p num="1">本发明公开了一种脚型量具，其不仅能够定量地测量脚部的宽度，还能定量地测量脚部的长度，为定制鞋子提供参考数据。该脚型量具呈鞋状，包括鞋底和帮面，所述帮面覆于鞋底上并且该帮面与鞋底固定连接，在所述帮面上沿长度方向上设有第一开缝，该第一开缝的位置起始于距鞋头0～150mm位置，该第一开缝向后方延伸，第一开缝的长度为10mm以上，用于将第一开缝的两边沿合并靠拢的第一绳状物或带状物设置在帮面上，还包括多个用于搁置在后帮的内侧面的垫子。</p>
    </abstract>
    <cn-abstract-drawing>
      <figure num="1">
        <img he="297.777228" wi="661" file="201410513187.TIF" img-format="tif" />
      </figure>
    </cn-abstract-drawing>
    <cn-related-publication />
    <cn-related-documents>
      <cn-domestic-priority-claims>
        <cn-domestic-priority-claim>
          <substitution>
            <relation>
              <child-doc>
                <document-id>
                  <country>CN</country>
                  <doc-number>201320854096.9</doc-number>
                  <date>20131224</date>
                </document-id>
              </child-doc>
            </relation>
          </substitution>
        </cn-domestic-priority-claim>
      </cn-domestic-priority-claims>
    </cn-related-documents>
    <cn-parties>
      <cn-applicants cn-representative-is="325000 浙江省温州市瓯海区巨溪镇河南西路33号">
        <cn-applicant sequence="1">
          <addressbook lang="ZH">
            <name>叶建鑫</name>
            <address>
              <text>325000 浙江省温州市瓯海区巨溪镇河南西路33号</text>
            </address>
          </addressbook>
        </cn-applicant>
      </cn-applicants>
      <cn-inventors>
        <cn-inventor sequence="1" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>叶建鑫</name>
        </cn-inventor>
      </cn-inventors>
      <cn-agents>
        <cn-agent sequence="1" rep-type="agent">
          <cn-agency>
            <name>温州高翔专利事务所 33205</name>
          </cn-agency>
          <name>陈光铁</name>
        </cn-agent>
      </cn-agents>
    </cn-parties>
  </cn-bibliographic-data>
  <application-body lang="CN" country="CN">
    <description>
      <invention-title id="tilte1">脚型量具</invention-title>
      <p id="p0001" num="0001">技术领域
		<br /></p>
      <p id="p0002" num="0002">本发明涉及一种脚型量具。
		<br /></p>
      <p id="p0003" num="0003">背景技术
		<br /></p>
      <p id="p0004" num="0004">现在定制鞋子通过3D扫描仪、石膏倒模、人工测量等多种方式进行对脚型
		<br />的大小进行测量。采用传统工艺测量仅仅是数据，由于因材料、样式、以及制
		<br />鞋工艺等因素的差别而造成鞋子需经多次试做才能成功。再者，采用传统工艺
		<br />以及3D扫描仪来测量脚型大小对专业性要求较高，使得制鞋成本较高，定制鞋
		<br />子成为奢侈要求。3D扫描仪携带不方便，使用其来测量脚型大小，只能让被测
		<br />量者前往3D扫描仪所在地，机动性差、无法实现上门服务。传统的人工测量要
		<br />求测量者与被测量者面对面地测量，无法实现远程操作。为此，我们提供一种
		<br />鞋形量具，在测量时只需要使用者拍一张照片即可。
		<br /></p>
      <p id="p0005" num="0005">发明内容
		<br /></p>
      <p id="p0006" num="0006">本发明的目的是提供一种脚型量具，其能够准确地测量出脚部应当穿着多
		<br />大鞋才适合，为定制鞋子提供参考依据。
		<br /></p>
      <p id="p0007" num="0007">本发明的目的是这样实现的：一种脚型量具，该脚型量具呈鞋状，包括鞋
		<br />底和帮面，所述帮面覆于鞋底上并且该帮面与鞋底固定连接，在所述帮面上沿
		<br />长度方向上设有第一开缝，该第一开缝的位置起始于距鞋头0～150mm位置，该
		<br />第一开缝向后方延伸，第一开缝的长度为10mm以上，用于将第一开缝的两边
		<br />沿合并靠拢的第一绳状物或带状物设置在帮面上，还包括多个用于搁置在后帮
		<br />的内侧面的垫子。
		<br /></p>
      <p id="p0008" num="0008">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：在所述帮面上还设有第
		<br />二开缝，第二开缝的位置与大脚趾相对，通过设置在帮面上的第二绳状物或带
		<br />状物将第二开缝的两边沿合并靠拢。
		<br /></p>
      <p id="p0009" num="0009">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：在所述帮面上还设有第
		<br />三开缝，第三开缝的位置与小脚趾相对，通过设置在帮面上的第三绳状物或带
		<br />状物将第三开缝的两边沿合并靠拢。
		<br /></p>
      <p id="p0010" num="0010">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：还包括设置在帮面上的
		<br />参照物层。
		<br /></p>
      <p id="p0011" num="0011">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：还包括设置在帮面上的
		<br />标示层，该标示层靠近参照物层。
		<br /></p>
      <p id="p0012" num="0012">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：所述第一绳状物或带状
		<br />物可与脚部相接触。
		<br /></p>
      <p id="p0013" num="0013">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：在帮面上位于所述第一
		<br />开缝的两侧均设有标线。
		<br /></p>
      <p id="p0014" num="0014">在上述方案的基础上并作为上述方案的优选方案：在所述帮面上设有供所
		<br />述第一绳状物或带状物穿过的鞋眼并对该鞋眼编号。
		<br /></p>
      <p id="p0015" num="0015">本发明相比现有技术突出且有益的技术效果是：
		<br /></p>
      <p id="p0016" num="0016">1、本发明的脚型量具，由于在帮面上设有第一开缝的结构，当该量具由
		<br />较宽的足部穿入时，由于开缝的存在，使得该量具能够在开缝的位置被适当地
		<br />撑开，通过绳状物或带状物对其位置进行限定，借由该开缝分开的距离能够定
		<br />量地得出应当穿着多宽的鞋子；当由较窄的足部穿入时，由于开缝的存在，使
		<br />得开缝的两边沿能够重叠，通过绳状物或带状物对其位置进行限定，借由该重
		<br />				叠量能够定量地得出应当穿着多宽的鞋子。借助可插在脚后跟与后帮的内侧面
		<br />之间的垫子，借助该垫子自身的厚度来测量脚后跟与鞋后帮之间的距离。
		<br /></p>
      <p id="p0017" num="0017">2、采用传统工艺测量仅仅是数据，由于因材料、样式、以及工艺等因素的
		<br />差别而造成鞋子需经多次试做才能成功。由于该量具是可参照客户所要定制的
		<br />鞋子的形状、样式、相近的材质以及工艺做成，有效地避免了因上述误差而造
		<br />成的返工，增加了制鞋成功率，相应地降低了成本。同时，该量具增强了客户
		<br />的体验感，能够让客户直观地了解到所要定制的鞋子款式。
		<br /></p>
      <p id="p0018" num="0018">3、使用该量具在测量脚型大小时，其使用方式与穿着鞋子步骤相类似，其
		<br />操作简单、便捷，为广大人群所熟悉，无需专业的制鞋者来测量。
		<br /></p>
      <p id="p0019" num="0019">4、这种量具能够为定制鞋子以电子商务模式运营提供先决条件。在制作鞋
		<br />子前，将该量具邮寄给客户，客户将该量具穿着于脚上后进行拍照，再将该照
		<br />片发返给制鞋者，制鞋者能够获得所要制成的鞋子的参数信息。
		<br /></p>
      <p id="p0020" num="0020">5、这种量具结构简单、制作成本低。利用该量具来测量脚型大小，不仅省
		<br />时省力，避免了采用传统测量工艺时对测量专业性的要求，从而有效地降低了
		<br />定制鞋的成本，使得定制鞋子不再是奢侈的需求，使得定制鞋子能够得以普及。
		<br /></p>
      <p id="p0021" num="0021">附图说明
		<br /></p>
      <p id="p0022" num="0022">图1是本发明第一绳状物或带状物未锁紧状态的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0023" num="0023">图2是本发明第一绳状物或带状物锁紧状态的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0024" num="0024">具体实施方式
		<br /></p>
      <p id="p0025" num="0025">下面结合附图以具体实施例对本发明作进一步描述，参见图1、图2；
		<br /></p>
      <p id="p0026" num="0026">本发明的脚型量具，呈鞋状，包括鞋底1和帮面2，所述帮面2覆于鞋底
		<br />1上并且该帮面2与鞋底1固定连接，在所述帮面2上设有第一开缝3，第一
		<br />				开缝3的位置起始于距鞋头0～150mm位置，第一开缝的长度为10mm以上，其
		<br />沿长度方向上开设，即该第一开缝3向后方延伸。第一绳状物或带状物5用于
		<br />将第一开缝3的两边沿合并靠拢。当其由较宽的足部穿入时，由于开缝的存在，
		<br />使得该量具能够在开缝的位置被适当地撑开，通过绳状物或带状物对其位置进
		<br />行限定，借由该开缝分开的距离能够定量地得出应当穿着多宽的鞋子；当其由
		<br />较窄的足部穿入时，由于开缝的存在，使得开缝的两边沿能够重叠，通过绳状
		<br />物或带状物对其位置进行限定，借由该重叠量能够定量地得出应当穿着多宽的
		<br />鞋子。垫子搁置在后帮的内侧面6上。垫子有多个，可以单独使用，也可以叠
		<br />在一起使用。垫子的厚度可以是相同的，也可以是不相同的。借助该垫子自身
		<br />的厚度来测量鞋子与后帮之间的距离。
		<br /></p>
      <p id="p0027" num="0027">如图中所示，在帮面2上位于该开缝3的两侧设有鞋眼4，将不具有弹性的
		<br />第一绳状物或带状物5穿设在该鞋眼4上，通过拉紧绳状物或带状物5使得开
		<br />缝的两边沿合并靠拢。当然，其也可以具有弹性，依靠其自身的弹性恢复力，
		<br />使量具与脚紧贴，以对脚型进行测量。带状物可以是弹力布，直接缝合在帮面
		<br />上，以省略系鞋带的步骤。当然，所述带状物也可以为粘扣带，该粘扣带的一
		<br />端固定在第一开缝的一边沿上，在所述帮面上设有供所述粘扣带穿过鞋眼，该
		<br />鞋眼分布在所述开缝的另一边沿上，系紧时，粘扣带的一端穿过鞋眼后迂回粘
		<br />接在该粘扣带的另一端上。
		<br /></p>
      <p id="p0028" num="0028">由于不同的人其脚型是不相同的，尤其表现在大脚趾与小脚趾的位置，为
		<br />了能够精准地测量这两个位置处的大小，本实施例给出的脚型量具还在所述帮
		<br />面2上还设有第二开缝7，第二开缝7的位置与大脚趾相对，通过设置在帮面2
		<br />上的第二绳状物或带状物8将第二开缝7的两边沿合并靠拢。在所述帮面2上
		<br />				还设有第三开缝9，第三开缝的位置与小脚趾相对，通过设置在帮面上的第三绳
		<br />状物或带状物10将第三开缝9的两边沿合并靠拢。这种测量原理与第一开缝的
		<br />测量原理相同，这里不再赘述。
		<br /></p>
      <p id="p0029" num="0029">在本实施例中，还包括设置在帮面2上的参照物层11。其中，参照物可以
		<br />是半径为3mm的圆形，当然也可以采用其它的规格或者是其它的形状。这种
		<br />带有参照物层的量具能够邮寄给定制皮鞋者进行测量。定制皮鞋者将该量具
		<br />穿着好后进行拍照，再将照片发返，借由参照物实际大小与在照片上的大小
		<br />之间关系，使制鞋者定量地得出第一开缝的开合度，利用该开缝的开合度让制
		<br />鞋者获知所要制作的鞋子应当加宽或者收窄的量。
		<br /></p>
      <p id="p0030" num="0030">在本实施例中，还包括设置在帮面2上的标示层12，该标示层12靠近参照
		<br />物层11。其指代该量具地鞋码大小。例如量具是采用37码的鞋子规格，该标示
		<br />层可以用数字7来指代，当然也可以用其它的指标符号。
		<br /></p>
      <p id="p0031" num="0031">在本实施例中，在帮面上位于所述第一开缝的两侧均设有标线13。该标线
		<br />13可以刻在帮面2上，还也可以通过油漆、墨、颜料等涂画在帮面2上。通过
		<br />设置标线13，可以直观获得帮面重叠量。
		<br /></p>
      <p id="p0032" num="0032">在本实施例中，在所述帮面2上设有供所述第一绳状物或带状物5穿过的
		<br />鞋眼4并对该鞋眼进行编号14。鞋眼的位置与鞋楦是相对应的，利用该编号14
		<br />可以便捷地找到每一个鞋眼在鞋楦上所对应的位置，以便于在制鞋过程中做相
		<br />应的加宽、收窄或者保持不变的处理。
		<br /></p>
      <p id="p0033" num="0033">在本实施例中，所述第一绳状物或带状物5的两端分别连接在两个锁紧扣
		<br />15上，所述锁紧扣15为缝接在帮面2表面与帮面2形成通槽16的结构，所述
		<br />通槽16与第一绳状物或带状物5紧密配合。两个锁紧扣15分别与第一绳状物
		<br />				或带状物5的两端紧密配合，用于限制第一绳状物或带状物5往第一开缝3张
		<br />开方向的松动，第一绳状物或带状物5穿过通槽16与通槽16紧密配合，可以
		<br />有效地利用两者之间的摩擦力防止第一绳状物或带状物5回弹造成第一开缝3
		<br />松动，这种结构相比原始的将第一绳状物或带状物5系成蝴蝶结式的绑带方式，
		<br />更为方便，同时也更为准确，不会在系成蝴蝶结式的绑带方式的过程中回弹松
		<br />动造成第一开缝不准确。
		<br /></p>
      <p id="p0034" num="0034">在本实施例中，所述两个锁紧扣15中的第一锁紧扣17位于鞋状前端第一
		<br />开缝3的起始端与第一绳状物或带状物5相配合限制第一绳状物或带状物5向
		<br />着第一开缝3的松开方向移动，第二锁紧扣18位于鞋状中段第一开缝3的终点
		<br />端与第一绳状物或带状物5相配合限制第一绳状物或带状物5向着第一开缝3
		<br />的松开方向移动，所述第一锁紧扣17与第一绳状物或带状物5固定配合，第二
		<br />锁紧扣18为测量者测量完成时与第一绳状物或带状物5固定，这种结构中第一
		<br />锁紧扣17与第一绳状物或带状物5的一端固定配合，可以是将第一绳状物或带
		<br />状物5打个结卡在第一锁紧扣17外侧，即第一绳状物或带状物5打的结大于第
		<br />一锁紧扣17的通槽16使结无法通过通槽16向着第一开缝3的松开方向移动，
		<br />第二锁紧扣18可以是两个并排通槽16结构，第一绳状物或带状物5连续穿过
		<br />两个并排的第二锁紧扣18的通槽16进一步增加摩擦力，防止第一绳状物或带
		<br />状物5回弹造成第一开缝3松动，并且两个通槽16提供的摩擦力在人力拉紧第
		<br />一绳状物或带状物5时可以锁紧第一开缝3。
		<br /></p>
      <p id="p0035" num="0035">上述实施例仅为本发明的较佳实施例，并非依此限制本发明的保护
		<br />范围，故：凡依本发明的结构、形状、原理所做的等效变化，均应涵盖
		<br />于本发明的保护范围之内。
		<br /></p>
    </description>
    <claims>
      <claim id="cl0001" num="0001">
        <claim-text>1.一种脚型量具，其特征在于：该脚型量具呈鞋状，包括鞋底和帮面，
			<br />所述帮面覆于鞋底上并且该帮面与鞋底固定连接，在所述帮面上沿长度方向上
			<br />设有第一开缝，该第一开缝的位置起始于距鞋头0～150mm位置，该第一开缝向
			<br />后方延伸，第一开缝的长度为10mm以上，用于将第一开缝的两边沿合并靠拢
			<br />的第一绳状物或带状物设置在帮面上，还包括多个用于搁置在后帮的内侧面的
			<br />垫子。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0002" num="0002">
        <claim-text>2.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：在所述帮面上还设有第
			<br />二开缝，第二开缝的位置与大脚趾相对，通过设置在帮面上的第二绳状物或带
			<br />状物将第二开缝的两边沿合并靠拢。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0003" num="0003">
        <claim-text>3.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：在所述帮面上还设有第
			<br />三开缝，第三开缝的位置与小脚趾相对，通过设置在帮面上的第三绳状物或带
			<br />状物将第三开缝的两边沿合并靠拢。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0004" num="0004">
        <claim-text>4.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：还包括设置在帮面上的
			<br />参照物层。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0005" num="0005">
        <claim-text>5.根据权利要求4所述的脚型量具，其特征在于：还包括设置在帮面上的
			<br />标示层，该标示层靠近参照物层。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0006" num="0006">
        <claim-text>6.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：所述第一绳状物或带状
			<br />物可与脚部相接触。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0007" num="0007">
        <claim-text>7.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：在帮面上位于所述第一
			<br />开缝的两侧均设有标线。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0008" num="0008">
        <claim-text>8.根据权利要求1所述的脚型量具，其特征在于：在所述帮面上设有供所
			<br />述第一绳状物或带状物穿过的鞋眼并对该鞋眼进行编号。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0009" num="0009">
        <claim-text>9.根据权利要求1、2、3所述的脚型量具，其特征在于：所述第一绳状物
			<br />或带状物的两端分别连接在两个锁紧扣上，所述锁紧扣为缝接在帮面表面与帮
			<br />面形成通槽的结构，所述通槽与第一绳状物或带状物紧密配合。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0010" num="0010">
        <claim-text>10.根据权利要求9所述的脚型量具，其特征在于：所述两个锁紧扣中的
			<br />第一锁紧扣位于鞋状前端第一开缝的起始端与第一绳状物或带状物相配合限制
			<br />第一绳状物或带状物向着第一开缝的松开方向移动，第二锁紧扣位于鞋状中段
			<br />第一开缝的终点端与第一绳状物或带状物相配合限制第一绳状物或带状物向着
			<br />第一开缝的松开方向移动，所述第一锁紧扣与第一绳状物或带状物固定配合，
			<br />第二锁紧扣为测量者测量完成时与第一绳状物或带状物固定。
			<br /></claim-text>
      </claim>
    </claims>
    <drawings>
      <figure id="f0001" num="0001" figure-labels="图1">
        <img id="ifi0001" file="140929111955.TIF" wi="700" he="315" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0002" num="0002" figure-labels="图2">
        <img id="ifi0002" file="140929111959.TIF" wi="700" he="316" img-content="drawing" img-format="jpg" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
    </drawings>
  </application-body>
</cn-patent-document>