<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/showxml/xsl/XSL0117new.xsl"?>
<cn-patent-document lang="ZH" country="CN">
  <cn-bibliographic-data>
    <cn-publication-reference>
      <document-id>
        <country>CN</country>
        <doc-number>104245143</doc-number>
        <kind>A</kind>
        <date>20141224</date>
      </document-id>
      <gazette-reference>
        <gazette-num>30-52</gazette-num>
        <date>20141224</date>
      </gazette-reference>
    </cn-publication-reference>
    <application-reference appl-type="发明专利">
      <document-id>
        <country>CN</country>
        <doc-number>201480000986.0</doc-number>
        <date>20140328</date>
      </document-id>
    </application-reference>
    <priority-claims>
      <priority-claim sequence="1" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0033547</doc-number>
        <date>20130328</date>
      </priority-claim>
      <priority-claim sequence="2" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0033737</doc-number>
        <date>20130328</date>
      </priority-claim>
      <priority-claim sequence="3" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0052725</doc-number>
        <date>20130509</date>
      </priority-claim>
      <priority-claim sequence="4" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0052726</doc-number>
        <date>20130509</date>
      </priority-claim>
      <priority-claim sequence="5" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0138112</doc-number>
        <date>20131114</date>
      </priority-claim>
      <priority-claim sequence="6" kind="international">
        <country>KR</country>
        <doc-number>10-2013-0138117</doc-number>
        <date>20131114</date>
      </priority-claim>
    </priority-claims>
    <classifications-ipcr>
      <classification-ipcr>
        <text>B03B    5/04    (2006.01)</text>
      </classification-ipcr>
      <classification-ipcr>
        <text>B03B    5/32    (2006.01)</text>
      </classification-ipcr>
      <classification-ipcr>
        <text>B03B    5/62    (2006.01)</text>
      </classification-ipcr>
      <classification-ipcr>
        <text>B07B   13/04    (2006.01)</text>
      </classification-ipcr>
    </classifications-ipcr>
    <invention-title>用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法及筛选装置</invention-title>
    <abstract>
      <p num="1">本发明涉及一种用于从人造草坪包括的填充材料筛选出至少两种物质而进行重复利用的方法，包括：第1次筛选步骤，基于粒度大小来筛选所述至少两种物质的步骤；以及第2次筛选步骤，其为基于比重来筛选通过所述第1次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的步骤。</p>
    </abstract>
    <cn-abstract-drawing>
      <figure num="1">
        <img he="356.384790" wi="661" file="201480000986.TIF" img-format="tif" />
      </figure>
    </cn-abstract-drawing>
    <cn-related-publication />
    <cn-related-documents />
    <cn-parties>
      <cn-applicants cn-representative-is="韩国京畿道果川市">
        <cn-applicant sequence="1">
          <addressbook lang="ZH">
            <name>可隆科技特株式会社</name>
            <address>
              <text>韩国京畿道果川市</text>
            </address>
          </addressbook>
        </cn-applicant>
        <cn-applicant sequence="2">
          <addressbook lang="ZH">
            <name>盛源立赛科株式会社</name>
            <address>
              <text />
            </address>
          </addressbook>
        </cn-applicant>
      </cn-applicants>
      <cn-inventors>
        <cn-inventor sequence="1" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>朴建洙</name>
        </cn-inventor>
        <cn-inventor sequence="2" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>权宁荤</name>
        </cn-inventor>
        <cn-inventor sequence="3" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>曹光洙</name>
        </cn-inventor>
        <cn-inventor sequence="4" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>孔景录</name>
        </cn-inventor>
        <cn-inventor sequence="5" cn-not-to-be-published-request-by-inventor="no">
          <name>蒋志荣</name>
        </cn-inventor>
      </cn-inventors>
      <cn-agents>
        <cn-agent sequence="1" rep-type="agent">
          <cn-agency>
            <name>北京品源专利代理有限公司 11332</name>
          </cn-agency>
          <name>吕琳</name>
        </cn-agent>
        <cn-agent sequence="2" rep-type="agent">
          <cn-agency>
            <name>北京品源专利代理有限公司 11332</name>
          </cn-agency>
          <name>杨生平</name>
        </cn-agent>
      </cn-agents>
    </cn-parties>
    <date-pct-article-22-39-fulfilled>
      <date>20140930</date>
    </date-pct-article-22-39-fulfilled>
    <pct-or-regional-filing-data>
      <document-id>
        <country>KR</country>
        <doc-number>PCT/KR2014/002669</doc-number>
        <date>20140328</date>
      </document-id>
    </pct-or-regional-filing-data>
    <pct-or-regional-publishing-data>
      <document-id lang="KO">
        <country>WO</country>
        <doc-number>2014/157990</doc-number>
        <date>20141002</date>
      </document-id>
    </pct-or-regional-publishing-data>
  </cn-bibliographic-data>
  <application-body lang="CN" country="CN">
    <description>
      <invention-title id="tilte1">用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法及筛选装置</invention-title>
      <p id="p0001" num="0001">技术领域
		<br /></p>
      <p id="p0002" num="0002">本发明涉及一种用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法
		<br />以及筛选装置。更详细地说，涉及一种在对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
		<br />用时，能以高纯度分别分离两种以上物质的用于对包含于人造草坪的填充材料进行
		<br />重复利用的筛选方法以及筛选装置。
		<br /></p>
      <p id="p0003" num="0003">背景技术
		<br /></p>
      <p id="p0004" num="0004">一般来说，人造草坪是以合成纤维为原材料，并以具有草坪形态的方式人工形
		<br />成的，因为施工后容易管理且能始终维持绿色，所以使用于足球场、曲棍球场、各
		<br />种室内装饰以及休闲设施。
		<br /></p>
      <p id="p0005" num="0005">进而，近年来，随着技术发展，人造草坪的品质也越发优秀，与天然草坪相比
		<br />能节约水以及保护环境，此外，还能节约草坪管理费用，因此，人造草坪市场的规
		<br />模正在逐年递增。
		<br /></p>
      <p id="p0006" num="0006">这样的人造草坪如图1所示，包括地毯形态的基材10、移植到基材10上而具
		<br />有草坪形态的草坪层20、填充到草坪层20内的填充材料30。
		<br /></p>
      <p id="p0007" num="0007">在此，基材10和草坪层20为纤维结构体，其是利用热塑性化学纤维(例如，
		<br />PE、PP、尼龙等)进行制造的，填充材料30包括微粒子硅砂31和像橡胶或硅树脂
		<br />粒子那样的弹性体(例如，SBR、EPDM、SEBS等)33等。根据不同的产品，有
		<br />时还包括用于将草坪层固定于基材10的衬垫面(例如，PP、PET、SBR、NR、Acrylic、
		<br />CaCO<sub>3</sub>、颜料等，未图示)。
		<br /></p>
      <p id="p0008" num="0008">但是，这样的人造草坪在进行施工后，大约经过7年至8年时间时，由于草坪
		<br />层20的磨损等原因而达到使用寿命，因此不得不进行更换。
		<br /></p>
      <p id="p0009" num="0009">由此，在更换人造草坪时，不是简单地废弃已达到使用寿命的人造草坪，而是
		<br />出于防止环境污染、防止资源浪费等原因，将对人造草坪进行重复利用。与此相关
		<br />地，公开有对由热塑性化学纤维构成的基材10以及草坪层20和填充材料30进行
		<br />				相互分离的技术，因此并不难实现。
		<br /></p>
      <p id="p0010" num="0010">但是，实际情况是，对于由硅砂31和弹性体33等构成的填充材料30，即使构
		<br />成填充材料30的两种以上的物质的粒度大小互不相同，也会因为是微粒而不容易
		<br />分离。因此，目前为止全部都是焚烧处理，这不仅污染环境，而且也浪费可惜的资
		<br />源。
		<br /></p>
      <p id="p0011" num="0011">因此，需要对用于重复利用填充材料30的筛选方法以及筛选装置进行研究开
		<br />发。特别是，即使能容易地分离构成填充材料30的两种以上的物质(例如，如前
		<br />所述的硅砂31和弹性体33等)，但如果不能分别以高纯度进行分离，也无法重复
		<br />利用填充材料30。因此，需要研究开发能够确保高纯度的填充材料的，重复利用填
		<br />充材料的筛选方法以及筛选装置。
		<br /></p>
      <p id="p0012" num="0012">发明内容
		<br /></p>
      <p id="p0013" num="0013">
        <u>本发明要解决的技术问题</u>
        <br />
      </p>
      <p id="p0014" num="0014">本发明所要解决的技术问题在于，根据在背景技术中提及的研究开发的必要
		<br />性，提供一种在对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用时，能以高纯度分别分
		<br />离两种以上物质的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法以
		<br />及筛选装置。
		<br /></p>
      <p id="p0015" num="0015">本发明想要解决的技术问题并不限制于以上提及的技术问题，在本发明所属技
		<br />术领域具有通常的技术人员能根据以下的记载而清楚地理解尚未提及的其它技术
		<br />问题。
		<br /></p>
      <p id="p0016" num="0016">
        <u>技术方案</u>
        <br />
      </p>
      <p id="p0017" num="0017">作为用于解决本发明的技术问题的技术解决方法，根据本发明的用于对包含于
		<br />人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法是用于从人造草坪包括的填充材料
		<br />筛选出至少两种物质而进行重复利用的方法，可以包括：第1次筛选步骤，基于粒
		<br />度大小来筛选所述至少两种物质的步骤；以及第2次筛选步骤，其为基于比重来筛
		<br />选通过所述第1次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0018" num="0018">在此，在所述第2次筛选步骤中，可以利用离心力或比重差来对通过所述第1
		<br />次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0019" num="0019">此外，根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方
		<br />法还可以包括：第3次筛选步骤，其为再次基于比重来对通过所述第1次筛选步骤
		<br />				或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0020" num="0020">此外，在所述第3次筛选步骤中，可以利用振动对通过所述第1次筛选步骤或
		<br />所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0021" num="0021">另一方面，所述第1次筛选步骤可以是执行筛分而对具有规定粒度大小以上的
		<br />大小的物质进行筛选的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0022" num="0022">此外，所述第2次筛选步骤可以包括：使通过所述第1次筛选步骤筛选出的具
		<br />有属于规定范围的粒度大小的物质流入到规定的外壳内部的步骤；对所述外壳内部
		<br />提供所述离心力的步骤；以及向与所述离心力的中心轴对应的方向提供规定的第1
		<br />加压水的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0023" num="0023">不仅如此，所述第2次筛选步骤还可以包括：通过所述离心力使流入到所述外
		<br />壳内部的物质由于比重差而发生分离的步骤，其中比重相对小的第1物质漂浮于所
		<br />述第1加压水而从所述外壳的上部排出，比重相对大的第2物质通过所述第1加压
		<br />水的压力而从所述外壳的下部排出。
		<br /></p>
      <p id="p0024" num="0024">并且，所述第2次筛选步骤可以由具备规定的斜面的螺旋型分级器执行，比重
		<br />相对小的第1物质在所述螺旋型分级器中以中心部为基准在斜面低的位置进行筛
		<br />选，比重相对大的第2物质在所述螺旋型分级器中以中心部为基准在斜面高的位置
		<br />进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0025" num="0025">此外，所述第2次筛选步骤可以由旋风装置执行，所属旋风装置具备收容通过
		<br />所述第1次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的收容部，其中，
		<br />比重相对小的第1物质以所述收容部的中心部为基准在靠近的位置进行筛选，而比
		<br />重相对大的第2物质以所述收容部的中心部为基准在远离的位置进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0026" num="0026">另一方面，所述第3次筛选步骤可以包括：通过所述第1次筛选步骤或所述第
		<br />2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质通过设置在平台的一侧
		<br />的填充材料供给部供给到所述平台的步骤，其中所述平台以x轴、y轴、z轴中的
		<br />至少任意一个轴为基准提供斜面，并沿规定的行进方向产生振动。
		<br /></p>
      <p id="p0027" num="0027">此时，在所述平台中，x轴、y轴、z轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，使
		<br />得能以x轴、y轴、z轴中的至少任意一个轴为基准提供斜面，并且以x轴、y轴、
		<br />z轴中的至少任意一个轴为基准进行往复运动，使得能沿规定的行进方向产生振动。
		<br /></p>
      <p id="p0028" num="0028">此外，在所述平台中，以规定的角度倾斜的所述x轴、y轴、z轴中的至少两
		<br />个轴可以以具有0.1度至20度的斜度的方式倾斜。
		<br /></p>
      <p id="p0029" num="0029">不仅如此，所述平台可以以100rpm至800rpm的速度进行往复运动。
		<br /></p>
      <p id="p0030" num="0030">进而，所述平台可以包括至少一个导向杆，所述导向杆向与所述往复运动的基
		<br />准轴平行的方向设置，对通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的
		<br />具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质的移动进行引导。
		<br /></p>
      <p id="p0031" num="0031">另一方面，所述第3次筛选步骤还可以包括：通过设置在与所述填充材料供给
		<br />部所在的所述平台的一侧不同的所述平台的另一侧的第2加压水供给部提供具有规
		<br />定的压力的第2加压水的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0032" num="0032">此时，可以提供多个所述第2加压水，其分别具有不同大小的压力或分别从不
		<br />同的方向提供。
		<br /></p>
      <p id="p0033" num="0033">此外，所述第3次筛选步骤还可以包括：通过所述平台的振动以及所述第2加
		<br />压水的压力对通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规
		<br />定范围的粒度大小的物质进行筛选，并捕获的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0034" num="0034">此时，所述捕获的步骤还可以包括：通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛
		<br />选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质一边沿着
		<br />所述导向杆移动，一边被位于所述平台的往复运动的行进方向上的第1捕获部所捕
		<br />获的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0035" num="0035">此外，所述捕获的步骤还可以包括：通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛
		<br />选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中比重小的物质一边沿着提
		<br />供第2加压水的方向移动，一边被位于提供所述第2加压水的方向上的第2捕获部
		<br />所捕获的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0036" num="0036">此外，所述捕获的步骤还可以包括：通过第3捕获部来捕获未被所述第1捕获
		<br />部以及所述第2捕获部捕获的通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选
		<br />出的具有属于规定范围的粒度大小的物质。
		<br /></p>
      <p id="p0037" num="0037">另一方面，所述第3次筛选步骤还可以包括：使在所述第3捕获部中捕获的物
		<br />质向所述填充材料供给部移动的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0038" num="0038">此外，所述第3次筛选步骤还可以包括：对被所述第1捕获部以及所述第2捕
		<br />获部捕获的各物质进行脱水和干燥的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0039" num="0039">另一方面，所述第3次筛选步骤还可以包括：当所述平台进行往复运动时，通
		<br />过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大
		<br />小的物质中比重小的物质从所述平台表面瞬间掉落时，吸入所述比重小的物质的步
		<br />				骤。
		<br /></p>
      <p id="p0040" num="0040">此外，所述第3次筛选步骤还可以包括：除去通过所述吸入的步骤吸入的所述
		<br />比重小的物质中的与所述填充材料无关的微粉的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0041" num="0041">在如上所述的根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
		<br />的筛选方法中，将所述填充材料筛选为至少两种物质，所述至少两种物质可以包括
		<br />硅砂和弹性体。
		<br /></p>
      <p id="p0042" num="0042">接着，作为用于解决本发明的技术问题的另一个技术解决方法，根据本发明的
		<br />用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置是一种用于从人造草
		<br />坪包括的填充材料筛选出至少两种物质而进行重复利用的装置，可以包括：第1次
		<br />筛选装置，其基于粒度大小来筛选所述的至少两种物质；第2次筛选装置，其利用
		<br />离心力或比重差，能够基于比重来筛选通过所述第1次筛选装置筛选出的具有属于
		<br />规定范围的粒度大小的物质；以及第3次筛选装置，其利用振动，能够再次基于比
		<br />重来筛选通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范
		<br />围的粒度大小的物质。
		<br /></p>
      <p id="p0043" num="0043">此时，所述第1次筛选装置可以包括滚筒筛、振动筛以及多级筛中的至少任意
		<br />一个，使得能通过执行筛分来筛选具有规定粒度大小以上的大小的物质。
		<br /></p>
      <p id="p0044" num="0044">另一方面，所述第2次筛选装置可以包括：外壳，其收容通过所述第1次筛选
		<br />装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质；以及离心力产生部，其对所述外
		<br />壳内部提供离心力。
		<br /></p>
      <p id="p0045" num="0045">此外，所述第2次筛选装置还可以包括：第1加压水提供部，其向与所述离心
		<br />力产生部的中心轴对应的方向提供规定的第1加压水，其中通过由所述离心力产生
		<br />部提供的离心力，流入到所述外壳内部的物质由于比重差而分离，比重相对小的第
		<br />1物质漂浮于所述第1加压水而从所述外壳的上部排出，比重相对大的第2物质通
		<br />过所述第1加压水的压力而从所述外壳的下部排出。
		<br /></p>
      <p id="p0046" num="0046">不仅如此，所述第2次筛选装置还可以包括：流入部，其以使通过所述第1次
		<br />筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质流入到所述外壳的方式设
		<br />置；第1排出部，其以使所述第1物质排出的方式位于所述外壳的上部；以及第2
		<br />排出部，其以使所述第2物质排出的方式位于所述外壳的下部。
		<br /></p>
      <p id="p0047" num="0047">进而，所述第2次筛选装置可以是螺旋型分级器，所述螺旋型分级器具备规定
		<br />的斜面，使得通过所述第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质
		<br />				中，比重相对小的第1物质以中心部为基准在斜面低的位置进行筛选，而比重相对
		<br />大的第2物质以中心部为基准在斜面高的位置进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0048" num="0048">此外，所述第2次筛选装置可以是旋风装置，所述旋风装置具备收容通过所述
		<br />第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质的收容部，其中通过所
		<br />述第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质中，比重相对小的第
		<br />1物质以所述收容部的中心部为基准在靠近的位置进行筛选，比重相对大的第2物
		<br />质以所述收容部的中心部为基准在远离的位置进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0049" num="0049">另一方面，所述第3次筛选装置可以包括：平台，所述平台的x轴、y轴、z
		<br />轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，以所述x轴、y轴、z轴中的至少任意一个
		<br />轴为基准进行往复运动；填充材料供给部，其设置在所述平台的一侧，将通过所述
		<br />第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物
		<br />质供给到所述平台；第2加压水供给部，其设置在与所述填充材料供给部所在的所
		<br />述平台的一侧不同的所述平台的另一侧，提供具有规定的压力的第2加压水；以及
		<br />捕获部，其捕获通过所述平台的振动以及所述第2加压水的压力筛选出的具有属于
		<br />规定范围的粒度大小的物质。
		<br /></p>
      <p id="p0050" num="0050">此时，在所述平台中，以规定的角度倾斜的所述x轴、y轴、z轴中的至少两
		<br />个轴可以以具有0.1度至20度的斜度的方式倾斜。
		<br /></p>
      <p id="p0051" num="0051">此外，所述平台可以以100rpm至800rpm的速度进行往复运动。
		<br /></p>
      <p id="p0052" num="0052">不仅如此，所述平台可以包括至少一个导向杆，所述导向杆向与所述往复运动
		<br />的基准轴平行的方向设置，对通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选
		<br />出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质的移动进行引导。
		<br /></p>
      <p id="p0053" num="0053">另一方面，所述捕获部可以包括：第1捕获部，其捕获通过所述第1次筛选装
		<br />置或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大
		<br />的物质；第2捕获部，其捕获通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选
		<br />出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重小的物质；以及第3捕获部，其
		<br />捕获未被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的通过所述第1次筛选装置或所
		<br />述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质。
		<br /></p>
      <p id="p0054" num="0054">此时，所述第1捕获部可以位于所述平台的往复运动的行进方向上。
		<br /></p>
      <p id="p0055" num="0055">此外，所述第2捕获部可以位于提供所述第2加压水的方向上。
		<br /></p>
      <p id="p0056" num="0056">不仅如此，所述第3次筛选装置还可以包括：传送部，其使在所述第3捕获部
		<br />				中捕获的物质向所述填充材料供给部移动。
		<br /></p>
      <p id="p0057" num="0057">进而，所述第3次筛选装置还可以包括：脱水装置，其使被所述第1捕获部以
		<br />及所述第2捕获部捕获的各物质脱水；以及干燥装置，其使被所述第1捕获部以及
		<br />所述第2捕获部捕获的各物质干燥。
		<br /></p>
      <p id="p0058" num="0058">另一方面，所述第3次筛选装置可以包括：平台，所述平台的x轴、y轴、z
		<br />轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，以所述x轴、y轴、z轴中的至少任意一个
		<br />轴为基准进行往复运动，并且放置有通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装
		<br />置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质；吸入部，当所述平台进行往复运动
		<br />时，通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的
		<br />粒度大小的物质中比重小的物质从所述平台表面瞬间掉落时，所述吸入部吸入所述
		<br />比重小的物质；以及微粉除去部，其除去通过所述吸入部吸入的所述比重小的物质
		<br />中的与所述填充材料无关的微粉的。
		<br /></p>
      <p id="p0059" num="0059">如上所述的根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的
		<br />筛选装置中，将所述填充材料筛选为至少两种物质，所述至少两种物质可以包括硅
		<br />砂和弹性体。
		<br /></p>
      <p id="p0060" num="0060">
        <u>有益效果</u>
        <br />
      </p>
      <p id="p0061" num="0061">如上所述的作为技术解决方法而提出的本发明的用于对包含于人造草坪的填
		<br />充材料进行重复利用的筛选方法以及筛选装置，不仅能轻易地对包含于人造草坪的
		<br />填充材料进行重复利用，还具有能以高纯度(99％以上)分别分离构成填充材料的
		<br />两种以上物质的效果。
		<br /></p>
      <p id="p0062" num="0062">根据这样的本发明的效果不限于前述的效果，本领域技术人员能根据权利要求
		<br />书的记载而明确地理解尚未提及的其它效果。
		<br /></p>
      <p id="p0063" num="0063">附图说明
		<br /></p>
      <p id="p0064" num="0064">图1是示出人造草坪的截面图。
		<br /></p>
      <p id="p0065" num="0065">图2是示出根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛
		<br />选方法的一个实施例的顺序图。
		<br /></p>
      <p id="p0066" num="0066">图3是示出在图2的顺序图中执行第3次筛选步骤的一例的顺序图。
		<br /></p>
      <p id="p0067" num="0067">图4是示出根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛
		<br />选装置中的第1次筛选装置的一例的正面图。
		<br /></p>
      <p id="p0068" num="0068">图5是示出图4所示的第1次筛选装置的一例的侧面图。
		<br /></p>
      <p id="p0069" num="0069">图6是为了说明根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
		<br />的筛选装置中的第2次筛选装置的一例而图示的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0070" num="0070">图7是为了说明根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
		<br />的筛选装置中的第2次筛选装置的另一例而图示的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0071" num="0071">图8是示出根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛
		<br />选装置中的第3次筛选装置的一例的正面图。
		<br /></p>
      <p id="p0072" num="0072">图9以及图10是为了说明图8所示的第3次筛选装置的一例而图示的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0073" num="0073">图11是为了说明根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
		<br />用的筛选装置中的第3次筛选装置的另一例而图示的示意图。
		<br /></p>
      <p id="p0074" num="0074">
        <u>附图标记说明</u>
        <br />
      </p>
      <p id="p0075" num="0075">10：基材               20：草坪层
		<br /></p>
      <p id="p0076" num="0076">30：填充材料           31：硅砂
		<br /></p>
      <p id="p0077" num="0077">33：弹性体             100：第1次筛选装置
		<br /></p>
      <p id="p0078" num="0078">200：第2次筛选装置     210：外壳
		<br /></p>
      <p id="p0079" num="0079">220：离心力产生部      230：第1加压水提供部
		<br /></p>
      <p id="p0080" num="0080">250：外壳              260：螺旋型分级器
		<br /></p>
      <p id="p0081" num="0081">270：排出导件        300：第3次筛选装置
		<br /></p>
      <p id="p0082" num="0082">310：振动板            320：填充材料供给部
		<br /></p>
      <p id="p0083" num="0083">330：第2加压水供给部   340：捕获部
		<br /></p>
      <p id="p0084" num="0084">350：外壳              360：振动板
		<br /></p>
      <p id="p0085" num="0085">370：吸入部            380：连接通路
		<br /></p>
      <p id="p0086" num="0086">390：微粉除去部。
		<br /></p>
      <p id="p0087" num="0087">具体实施方式
		<br /></p>
      <p id="p0088" num="0088">以下，参照附图对本发明的实施例进行说明，具体如下。不过，在对本发明进
		<br />行说明时，为了明确本发明的要旨，将省略对已经众所周知的功能或结构的说明。
		<br /></p>
      <p id="p0089" num="0089">与此同时，在对本发明进行说明时，像前方、后方或上侧、下侧这样指示方向
		<br />的用语是为了使本领域技术人员能清楚地理解本发明而记载的，只是指示相对的方
		<br />				向，因此权利要求范围并不受其限制。
		<br /></p>
      <p id="p0090" num="0090">另一方面，本发明不限定于用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的
		<br />筛选装置，还包括筛选方法，但是，由于说明筛选装置的一个实施例本身就包括筛
		<br />选方法的一个实施例，因此，以下将不会对此单独分开进行说明，而是适当地一同
		<br />对筛选方法的一个实施例和筛选装置的一个实施例进行说明，以使本领域技术人员
		<br />能根据本说明书清楚地掌握本发明。
		<br /></p>
      <p id="p0091" num="0091">如图2以及图3所示，根据本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重
		<br />复利用的筛选方法可以包括第1次筛选步骤S10、第2次筛选步骤S20、第3次筛
		<br />选步骤S30。
		<br /></p>
      <p id="p0092" num="0092">第1次筛选步骤S10是基于粒度大小来筛选至少两种物质的步骤，可以由如图
		<br />4以及图5所示的第1次筛选装置100来执行。此时，第1次筛选装置100只是为
		<br />了执行第1次筛选步骤S10而所需的一例，显然，本发明的权利要求范围不会因此
		<br />而受到限制。并且，如上所述，如图4以及图5所示的第1次筛选装置100也是作
		<br />为本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置的一个实
		<br />施例的一个构成而被举例说明的。
		<br /></p>
      <p id="p0093" num="0093">第1次筛选装置100可以基于粒度大小来筛选构成填充材料的第1物质以及第
		<br />2物质。例如，如上所述，第1物质的根据粒度大小的含有比率中，以最大比例包
		<br />括的是1至3mm之间的粒度大小，并依次含有多种粒度大小。同样地，第2物质
		<br />的根据粒度大小的含有比率中，以最大比率包括0.1至0.9mm之间的粒度大小，并
		<br />依次含有多种粒度大小。
		<br /></p>
      <p id="p0094" num="0094">在此，所述第1次筛选装置100只筛选第1物质中的以所述最大的比率包括的
		<br />具有1至3mm之间的粒度大小的物质，能相对于全部第1物质筛选出大约1至40％，
		<br />优选能筛选出大约10至30％。因此，所述第1次筛选装置100可以包括能对所述1
		<br />至3mm粒度大小以上的大小进行筛分的筛子。
		<br /></p>
      <p id="p0095" num="0095">因而，第1次筛选装置100只要是包括能对规定粒度大小以上的大小进行筛分
		<br />的筛子，可以是任何形态的装置。
		<br /></p>
      <p id="p0096" num="0096">即第1次筛选装置100可以包括能对填充材料中的具有最大的粒度大小范围的
		<br />物质进行筛分的筛子。例如，所述第1次筛选装置100可以由滚筒筛、振动筛以及
		<br />多级筛中的至少一个构成。
		<br /></p>
      <p id="p0097" num="0097">这样的第1次筛选装置100可以以干式或湿式方式对所述填充材料包括的至少
		<br />				两种物质中的具有最大的粒度大小范围的物质进行筛分而进行筛选。优选地，所述
		<br />第1次筛选装置100以干式方式进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0098" num="0098">因而，能通过第1次筛选装置100来筛选规定比率的第1物质。像这样，当第
		<br />1次筛选步骤S10结束时，进行筛选后剩余的第1物质以及第2物质混合存在，而
		<br />存在的混合物将继续执行后述的第2次筛选步骤S20。
		<br /></p>
      <p id="p0099" num="0099">此时，混合物通过第1次筛选步骤S10而具有属于规定范围的粒度大小。即通
		<br />过第1次筛选步骤S10，粒度大小为1至3mm以上的第1物质被分离，第1物质
		<br />的粒度大小的范围与第2物质含有的粒度大小的范围变得类似。因此，后述的第2
		<br />次筛选步骤S20可以基于比重来分离所述第1物质和第2物质。
		<br /></p>
      <p id="p0100" num="0100">如上所述的第1次筛选装置100可以包括筛子111、过滤物容纳部113以及旋
		<br />转部115而构成。
		<br /></p>
      <p id="p0101" num="0101">筛子111包括能对规定粒度大小以上的大小进行筛分的多个筛选孔117，图4
		<br />以及图5所示的筛子111作为一个实施例而图示了滚筒筛。其中，根据本发明的意
		<br />图，只要能分离具有规定粒度大小以上的大小的物质，显然可以包括任何形态的筛
		<br />子。
		<br /></p>
      <p id="p0102" num="0102">在此，所谓规定粒度大小以上的大小，意味着流入到第1次筛选装置100的筛
		<br />子111的包括至少两种物质的填充材料中的最大范围的粒度大小。
		<br /></p>
      <p id="p0103" num="0103">例如，填充材料包括第1物质和第2物质的情况下(所述第1物质可能具有
		<br />0.01mm至3mm之间的粒度大小，其中以最大比率包括1至3mm之间的粒度大小；
		<br />而所述第2物质可能具有0.01mm至3mm之间的粒度大小、其中以最大比率包括
		<br />0.1至0.9mm之间的粒度大小)，为了只筛选所述第1物质中的以最大比率包括的具
		<br />有1至3mm之间的粒度大小的物质，所述筛选孔117可以具有只能通过具有小于
		<br />1mm的粒度大小的物质的大小。
		<br /></p>
      <p id="p0104" num="0104">因而，流入到第1次筛选装置100的填充材料中的第1物质中的不能通过所述
		<br />筛选孔117的，具有1mm以上的粒度大小的第1物质a1将存留于筛子111内部，
		<br />而通过了所述筛选孔117的具有小于1mm的粒度大小的剩余第1物质和第2物质
		<br />a2将容纳于下述过滤物容纳部113。
		<br /></p>
      <p id="p0105" num="0105">此时，筛选孔117的大小可以被调节，从而使其对应于所述填充材料所包括物
		<br />质的粒度大小。上述记载的粒度大小的数值只不过是用于对本发明进行详细说明的
		<br />一个实施例。
		<br /></p>
      <p id="p0106" num="0106">所述旋转部115对所述筛子111赋予旋转力，从而一边使所述筛子旋转，一边
		<br />根据所述筛选孔117的大小对所述第1物质和/或第2物质进行筛分。
		<br /></p>
      <p id="p0107" num="0107">通过第1次筛选装置100，在包括所述第1物质以及第2物质的填充材料中的
		<br />具有所述筛选孔大小以上的粒度大小的第1物质，能够从所述填充材料包括的全部
		<br />第1物质中筛选出大约1至40％，优选筛选出大约20至30％。
		<br /></p>
      <p id="p0108" num="0108">当筛选出规定比例的具有无法通过所述筛选孔117的粒度大小的第1物质时，
		<br />剩余的第1物质以及第2物质将传送到第2次筛选装置200。
		<br /></p>
      <p id="p0109" num="0109">另一方面，图4以及图5所示的第1次筛选装置100图示了通过干式的方法根
		<br />据粒度大小来分离物质的实施例，但是，本发明并不仅限于此，第1次筛选装置100
		<br />也可以采用湿式的方法进行分离。
		<br /></p>
      <p id="p0110" num="0110">继如上所述的第1次筛选步骤S10之后，将执行第2筛选步骤S20，第2次筛
		<br />选步骤S20是基于比重来筛选通过第1次筛选步骤S10筛选的具有属于规定范围的
		<br />粒度大小的物质的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0111" num="0111">在这样的第2次筛选步骤S20中，可以利用离心力或比重差来筛选通过第1次
		<br />筛选步骤S10筛选的具有属于规定范围的粒度大小的物质，这可以由如图6以及图
		<br />7所示的第2次筛选装置200来执行。此时，第2次筛选装置200也只是为了执行
		<br />第2次筛选步骤S20而所需的一例，显然，本发明的权利要求范围并不因此而受到
		<br />限制。并且，如上所述，如图6以及图7所示的第2次筛选装置200也是作为本发
		<br />明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置的一个实施例的
		<br />一个构成而被举例说明的。
		<br /></p>
      <p id="p0112" num="0112">第2次筛选装置200可以如图6所示的那样构成，但并不限制与此，也可以像
		<br />图7所示的那样构成。以下，将依次对能参照图6的第2次筛选装置200的一例和
		<br />能参照图7的第2次筛选装置200的另一例进行说明。
		<br /></p>
      <p id="p0113" num="0113">首先，参照图6对第2次筛选装置200的一例进行说明，第2次筛选装置200
		<br />的一例可以包括外壳210、离心力产生部220、第1加压水提供部230而构成。
		<br /></p>
      <p id="p0114" num="0114">外壳210是收容通过第1次筛选步骤S10筛选出的具有属于规定范围的粒度大
		<br />小的物质的构成要素，与这样的外壳210相关联的，第2次筛选装置200包括：具
		<br />有规定范围的粒度大小的至少两种物质，即通过所述第1次筛选装置100的筛子111
		<br />之后容纳在过滤物容纳部115的过滤物流入的流入部211；位于所述外壳210的上
		<br />部而排出所述至少两种物质中的比重小的物质的第1排出部213；以及位于所述外
		<br />				壳的下部而排出所述至少两种物质中的比重大的物质的第2排出部215。
		<br /></p>
      <p id="p0115" num="0115">第2排出部215包括第1排出板217和第2排出板219，第1以及第2排出板
		<br />217、219各自分别包括具有与第2排出部215的截面积和直径对应的面积和直径的
		<br />第1孔以及第2孔217a、219a。第1排出板217和第2排出板219以能够沿第2排
		<br />出部215的截面积向左右移动的方式设置。
		<br /></p>
      <p id="p0116" num="0116">关于所述第1排出板217和第2排出板219的功能，将在以下重新进行说明。
		<br /></p>
      <p id="p0117" num="0117">离心力产生部220包括旋转部(未图示)和动力提供部(未图示)。所述旋转
		<br />部(未图示)位于所述外壳210的内部而以规定的中心轴为基准进行旋转，从而对
		<br />流入到所述外壳210内部的水提供离心力，作为一实施例，可以包括叶轮(impeller)。
		<br />所述动力提供部(未图示)位于所述外壳210的外部而供给所述旋转部(未图示)
		<br />旋转所需的电能，可以包括电机。
		<br /></p>
      <p id="p0118" num="0118">第1加压水提供部230从所述外壳210的流入部211向着第2排出部215，沿
		<br />所述旋转部(未图示)旋转的中心轴的方向提供具有规定大小的压力的加压水。
		<br /></p>
      <p id="p0119" num="0119">由此，由所述第1加压水提供部230提供的加压水将填满所述外壳210内部，
		<br />而通过所述离心力产生部220，所述填满的水将向固定方向旋转而获得离心力。
		<br /></p>
      <p id="p0120" num="0120">通过所述流入部211流入容纳于第1次筛选装置100的过滤物容纳部113的过
		<br />滤物。所述过滤物包括进行1次筛选之后剩余的第1物质以及第2物质，所述第1
		<br />物质的比重比所述第2物质的比重相对低。但是，第1物质和第2物质的粒度大小
		<br />的范围相类似。
		<br /></p>
      <p id="p0121" num="0121">当流入第1物质以及第2物质时，与所述加压水浮力相比比重相对大的第2物
		<br />质会向下沉，与所述加压水浮力相比比重相对小的第1物质会向上漂浮。此时，通
		<br />过由所述离心力产生部220产生的离心力，所述两种物质的比重差异会变得明显，
		<br />使第1物质向外壳的上部漂浮，第2物质向外壳的下部下沉。所述两种物质的比重
		<br />差异可以通过所述第1加压水提供部230提供的具有规定大小的浮力的加压水而变
		<br />得最大化。
		<br /></p>
      <p id="p0122" num="0122">从所述第1加压水提供部230提供的加压水从外壳210的流入部211向着第2
		<br />排出部215提供，因此，通过所述提供的加压水的浮力，比重比浮力大的第2物质
		<br />将更容易向外壳210的下部移动，从而与加压水一同向第2排出部215排出。此外，
		<br />当通过所述提供的加压水的量，而使所述外壳内部填满时，与所述加压水的浮力相
		<br />比比重小的第1物质将更容易漂浮于水而向所述外壳210的上部汇聚，这可以通过
		<br />				第1排出部213排出。
		<br /></p>
      <p id="p0123" num="0123">如上所述，第2排出部215包括第1排出板217和第2排出板219。在通过所
		<br />述两种物质的比重差异而使第2物质会向外壳的下部下沉、第1物质漂浮在外壳的
		<br />上部时，所述第1排出板217以及第2排出板219会堵住所述第2排出部215，直
		<br />到所述第2物质堆积到规定量为止。也就是说，使第1孔217a以及第2孔219a不
		<br />位于所述第2排出部215内。
		<br /></p>
      <p id="p0124" num="0124">通过这样，保持外壳210内的加压水而使压力恒定，直至第2物质在所述第1
		<br />排出板217上堆积到一定程度，从而使第1物质以及第2物质的比重筛选完全地实
		<br />现。
		<br /></p>
      <p id="p0125" num="0125">当所述第2物质在第1排出板217上堆积到一定程度时，所述第1排出板217
		<br />移动而使第1孔217a进入到第2排出部215内，第1排出板217上的第2物质将
		<br />堆积在第2排出板219上。当第2物质全部移动到第2排出板219上时，使第1排
		<br />出板217重新移动至原样，维持外壳210内的压力恒定，此后，可以再移动第2排
		<br />出板219而使第2孔219a进入到第2排出部215内，从而使第2物质排出。所述
		<br />第1排出板217以及第2排出板219的移动可以设计为基于第2物质的重量或外壳
		<br />210的压力感测等而自动执行。
		<br /></p>
      <p id="p0126" num="0126">通过所述第1排出部213排出的第1物质几乎只包括99％以上的第1物质，通
		<br />过第1次筛选以及第2次筛选筛选的第1物质的比率可以筛选出全部第1物质中的
		<br />大约70至90％以上。
		<br /></p>
      <p id="p0127" num="0127">在通过所述第2排出部215排出的排出物中，不仅包括比重大的第2物质，而
		<br />且还可能以某种程度的比率包括由于所述加压水所具有的压力而卷入的第1物质。
		<br /></p>
      <p id="p0128" num="0128">此后，对于通过所述第2次筛选装置200之后，再通过所述第2排出部215而
		<br />排出的排出物而言，为了以更高的纯度进行筛选，将会通过排水通路217被传送到
		<br />下述的第3次筛选装置300，接着，将执行后述的第3次筛选步骤S30。
		<br /></p>
      <p id="p0129" num="0129">另一方面，继参照图6对第2次筛选装置200的一例进行说明之后，以下将参
		<br />照图7对第2次筛选装置200的另一例进行说明，具体如下。
		<br /></p>
      <p id="p0130" num="0130">照图7的第2次筛选装置200的另一例包括外壳250、螺旋型分级器260、第1
		<br />加压水提供部(未图示)以及排出导件270。
		<br /></p>
      <p id="p0131" num="0131">外壳250可以呈具有规定的斜面的长的罐状，所述罐状的上部也可以露出。在
		<br />所述外壳250的斜面高的部分包括第1排出部251，在斜面低的部分包括第2排出
		<br />				部253。
		<br /></p>
      <p id="p0132" num="0132">螺旋型分级器260收容于外壳250内部，具有与外壳250几乎相同/类似的倾斜
		<br />度，螺旋型分级器260一边进行旋转一边使比重相对高的物质朝向所述第1排出部
		<br />251。由此，比重相对高的第2物质将通过螺旋型分级器260而向倾斜度高的部分
		<br />移动，其结果是，通过第1排出部251排出。
		<br /></p>
      <p id="p0133" num="0133">在通过所述螺旋型分级器260而位于所述外壳的低的斜面部分的第1物质以及
		<br />第2物质一同存在于由下述第1加压水提供部(未图示)提供的水中时，随着进行
		<br />对水搅拌的作用，使比重相对低的第1物质能更好地漂浮到水面上部，此外，比重
		<br />相对高的第2物质将向螺旋型分级器260的上部传送。
		<br /></p>
      <p id="p0134" num="0134">第1加压水提供部(未图示)位于所述外壳250的下部而提供加压水，所述螺
		<br />旋型分级器260的斜面低的位置可被所述第1加压水提供部(未图示)提供的加压
		<br />水所淹没。比重相对低的第1物质会停留在螺旋型分级器260的下部，即斜面低的
		<br />位置。第1加压水提供部(未图示)提供的加压水可以与螺旋型分级器260的行进
		<br />方向(朝向第1排出部的方向)不同的方向提供(例如，加压水向重力的反方向提
		<br />供)。通过所述提供的加压水，比重相对低的第1物质漂浮于水，受到所述提供的
		<br />加压水的压力的影响，比重相对低的、几乎全部的第1物质都会漂浮于水。通过第
		<br />1加压水提供部(未图示)，所述螺旋型分级器260能使根据比重对两种物质进行的
		<br />比重筛选的效果最大化，从而使筛选的效果更加出色。
		<br /></p>
      <p id="p0135" num="0135">排出导件270能对通过所述加压水漂浮的第1物质的排出进行引导。所述排出
		<br />导件270以吸入所述漂浮的第1物质的形态设置或以引导所述加压水的上部的水向
		<br />第2排出部253的方向流动的形态设置，从而能使比重小的第1物质比较容易地向
		<br />第2排出部253排出而进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0136" num="0136">除了像以上说明的那样的参照图7的第2次筛选装置200的另一例以外，虽然
		<br />没有进行图示，但是，第2次筛选装置200也可以由旋风装置构成。
		<br /></p>
      <p id="p0137" num="0137">即第2次筛选装置200的另一例可以由旋风装置构成，该旋风装置具备收容通
		<br />过第1次筛选装置100筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的收容部(未
		<br />图示)。
		<br /></p>
      <p id="p0138" num="0138">根据像这样能由旋风装置构成的第2次筛选装置200的另一例，通过第1次筛
		<br />选装置100筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重相对小的第1物
		<br />质，以收容部(未图示)的中心部为基准，在靠近的位置进行筛选；而比重相对大
		<br />				的第2物质以收容部(未图示)的中心部为基准，在远离的位置进行筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0139" num="0139">继如上所述的第1次筛选步骤S10或第2次筛选步骤S20之后，执行第3筛选
		<br />步骤S20，第3次筛选步骤S20是基于比重来筛选通过第1次筛选步骤S10或第2
		<br />次筛选步骤S20筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0140" num="0140">即第3次筛选步骤S30可以在第1次筛选步骤S10之后紧接着执行，也可以依
		<br />次在第1次筛选步骤S10、第2次筛选步骤S20之后执行。
		<br /></p>
      <p id="p0141" num="0141">这样的第3次筛选步骤S20可以利用振动来筛选通过第1次筛选步骤S10或第
		<br />2次筛选步骤S20筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质，这可以由如图8
		<br />至图11所示的第3次筛选装置300来执行。此时，第3次筛选装置300也只是为
		<br />了执行第3次筛选步骤S30而所需的一例，显然，本发明的权利要求范围不会因此
		<br />而受到限制，像在前面提及的那样，如图8至图11所示的第3次筛选装置300也
		<br />只是作为本发明的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置的
		<br />一个实施例的一个构成而举例说明的。
		<br /></p>
      <p id="p0142" num="0142">首先，在对如图8至图11所示的第3次筛选装置300进行说明之前，参照图3
		<br />对第3次筛选步骤S30进行简略说明。(此时，省略与第3次筛选装置300相关的
		<br />附图标记。)
		<br /></p>
      <p id="p0143" num="0143">如图3所示，第3次筛选步骤S30由从设置在进行往复运动的平台一侧的填充
		<br />材料供给部供给填充材料的步骤S31开始，此后，进行从设置在与填充材料供给部
		<br />所在的平台一侧相反的平台的另一侧的第2加压水供给部提供第2加压水的步骤
		<br />S32，接着，进行通过平台振动以及第2加压水来筛选填充材料，并通过捕获部进
		<br />行捕获的步骤S33。
		<br /></p>
      <p id="p0144" num="0144">此外，接着，在捕获的步骤S33以后，可以进行捕获未被筛选的填充材料，并
		<br />移动到填充材料供给部的步骤S34，或进行对筛选的填充材料进行脱水和干燥的步
		<br />骤S35。
		<br /></p>
      <p id="p0145" num="0145">能执行这样的第3次筛选步骤S30的第3次筛选装置300可以像图8至图10
		<br />所示的那样构成，但并不一定限定于此，也可以像图11所示的那样构成，以下，
		<br />依次参照图8至图10对第3次筛选装置300的一例进行说明，并且参照图11对第
		<br />3次筛选装置300的另一例进行说明。
		<br /></p>
      <p id="p0146" num="0146">首先，能参照图8至图11进行说明的第3次筛选装置300的一例是如下的装
		<br />置，即构成为包括振动板310和多个第2加压水供给部320，在第1次筛选步骤S10
		<br />				或第2次筛选步骤S20之后利用振动，并基于比重来筛选具有属于规定范围的粒度
		<br />大小的两种物质。
		<br /></p>
      <p id="p0147" num="0147">振动板310呈具有规定大小的面积的板状，在一侧面310a流入通过所述第2
		<br />次筛选装置200的所述第2排出部215排出的排出物，所述排出物的一部分向另一
		<br />侧面310b移动。
		<br /></p>
      <p id="p0148" num="0148">如上所述，从所述第2次筛选装置200的第2排出部215排出的排出物不仅包
		<br />括比重大的第2物质，还可以包括比重小的第1物质。在振动板310的一侧面310a
		<br />流入所述第2物质以及第1物质后，所述振动板310产生振动，以使所述流入的物
		<br />质向规定的行进方向BW移动，其中所述振动由振动产生部311产生。
		<br /></p>
      <p id="p0149" num="0149">此时，振动板310以x轴、y轴以及x轴中的至少任意一个轴为基准具有倾斜
		<br />度。例如，在振动板310向x轴方向具有倾斜度的情况下，在所述斜面中的上侧部
		<br />分的一侧面310a流入第1物质以及第2物质，比重大的第2物质将以抛物线向斜
		<br />面中的下侧部分移动，并且通过振动更多地向行进方向移动。因为第1物质的比重
		<br />相对小，所以会停留在斜面中的上侧部分，即使施加振动，也无法比第2物质向振
		<br />动的行进方向移动得更远。
		<br /></p>
      <p id="p0150" num="0150">此时，可以从所述多个第2加压水提供部230向与所述振动的行进方向BW不
		<br />同的方向(或反方向FW)提供加压水。此时，在所述多个第2加压水提供部230
		<br />中，可以设置有与所述振动的行进方向BW垂直地、呈一列的多个喷嘴，并且像这
		<br />样呈一列设置的多个喷嘴可以反复地设置有多个。所述多个喷嘴的每一个可以提供
		<br />具有互不相同的大小的压力的加压水，或者在包括多个喷嘴的列设置有多个的情况
		<br />下，也可以使各列提供具有互不相同的大小的压力的加压水。
		<br /></p>
      <p id="p0151" num="0151">从所述多个第2加压水提供部230提供的加压水的提供方向是与振动板310的
		<br />振动的行进方向BW互不相同的方向FW，因此，比重相对小的第1物质将通过所
		<br />述加压水而向振动板310的一侧面310a侧移动，比重相对大的第2物质将通过振
		<br />动板310的振动而沿着所述振动的行进方向BW向所述振动板310的另一侧面310b
		<br />侧移动。
		<br /></p>
      <p id="p0152" num="0152">由此，当通过第3次筛选装置300时，第1物质和第2物质将分别以99％以上
		<br />的纯度被分离，第1物质以及第2物质能以规定的用途进行循环利用。
		<br /></p>
      <p id="p0153" num="0153">对此，为了更详细地进行说明而重新进行说明时，第3次筛选装置300包括平
		<br />台310、填充材料供给部320、第2加压水供给部330、以及捕获部340。
		<br /></p>
      <p id="p0154" num="0154">在平台310中，xyz轴中的至少两个轴以规定角度(α，β)倾斜，以所述xyz
		<br />轴中的任意一个轴为基准执行往复运动。平台310可以呈最一般的矩形的形态，这
		<br />只是一例，也可以包括其它任何形态。
		<br /></p>
      <p id="p0155" num="0155">如图10所示，在平台310中，xyz轴这3个轴中的至少两个轴以规定的角度(α，
		<br />β)倾斜。例如，所述α以及β可以以各基准轴为基准以0.1至20度的角度倾斜。
		<br /></p>
      <p id="p0156" num="0156">例如，关于所述倾斜的轴，能以所述平台310为中心使填充材料供给部320和
		<br />第2加压水供给部330所在的轴发生倾斜，并且所述填充材料供给部320以及第2
		<br />加压水供给部330所在的一侧的斜面高，各自的相反部分的斜面低。
		<br /></p>
      <p id="p0157" num="0157">此外，所述平台310能以所述xyz轴中的任意一个轴为基准执行往复运动，例
		<br />如，可以如图1所示，向作为y轴方向的A方向执行往复运动。为了执行这样的往
		<br />复运动，所述平台310还可以包括规定的电机部(未图示)。所述电机部(未图示)
		<br />能使所述平台310以100至800RPM的速度执行往复运动。
		<br /></p>
      <p id="p0158" num="0158">此外，在所述平台310的上部面还可以包括至少一个导向杆，所述导向杆沿平
		<br />行于所述往复运动的基准轴的方向设置，对所述至少两种物质中的比重大的物质的
		<br />移动进行引导。所述导向杆可以以在所述平台310的上部面具有规定的高度的凹凸
		<br />的形式设置，凹凸的截面例如可以是三角形。
		<br /></p>
      <p id="p0159" num="0159">另一方面，填充材料供给部320能在所述平台310的一侧供给混合有所述至少
		<br />两种物质的填充材料。
		<br /></p>
      <p id="p0160" num="0160">所述填充材料供给部320与所述第2次筛选装置的排水通路217连接，从而将
		<br />通过所述排水通路217排出的混合有至少两种物质的填充材料供给到平台310。
		<br /></p>
      <p id="p0161" num="0161">另一方面，在所述平台310中，第2加压水供给部330在所述填充材料供给部
		<br />320所在的一侧的另一侧，以间隔规定高度的方式设置，能提供具有规定的压力的
		<br />水。参照图9，第2加压水供给部330在平台310的未设置填充材料供给部320的
		<br />另一侧，以间隔规定高度的方式设置，提供具有规定的压力的水。从第2加压水供
		<br />给部330提供的加压水起到使从填充材料供给部320供给的至少两种物质中的比重
		<br />小的物质沿所述加压水的提供方向流动的功能。
		<br /></p>
      <p id="p0162" num="0162">捕获部340能捕获通过所述平台310的往复运动以及从所述第2加压水供给部
		<br />330供给的加压水而筛选出的填充材料。
		<br /></p>
      <p id="p0163" num="0163">即从填充材料供给部320供给的填充材料中的比重相对大的物质(例如，硅砂)
		<br />通过设置在平台310的上部面的多个导向杆311，在以最小限度受到所述加压水的
		<br />				影响的情况下，向所述平台310的往复运动的行进方向流动。对应于所述平台的往
		<br />复运动的行进方向，其被位于从平台310相距规定高度的平台下方的第1捕获部341
		<br />所捕获。
		<br /></p>
      <p id="p0164" num="0164">另一方面，当供给填充材料、从第2加压水供给部330供给加压水时，通过所
		<br />述供给的加压水，所述填充材料中的比重相对少的物质(例如，弹性体)沿加压水
		<br />流经的方向一同流动。由此，对应于所述加压水流经的方向，其被位于从平台310
		<br />相距规定高度的平台下方的第2捕获部343所捕获。
		<br /></p>
      <p id="p0165" num="0165">另一方面，所述硅砂以及弹性体有可能不会分别被第1捕获部341和第2捕获
		<br />部343所捕获，而依旧一同混合在一起，而此时它们将会被位于所述第1捕获部341
		<br />和所述第2捕获部343的中间地点的第3捕获部345所捕获。
		<br /></p>
      <p id="p0166" num="0166">以筛选方法为基准对以上的内容进行再次说明。从填充材料供给部320在平台
		<br />310的一侧供给混合有被水浸湿的硅砂和弹性体的填充材料(S31)。从位于平台310
		<br />的另一侧的第2加压水供给部330供给具有规定的压力的水(S32)。填充材料通过
		<br />所述平台310的往复运动以及由所述第2加压水供给部330供给的水被筛选出并被
		<br />捕获部捕获(S33)。
		<br /></p>
      <p id="p0167" num="0167">所述捕获步骤S33可以包括以下步骤。
		<br /></p>
      <p id="p0168" num="0168">通过所述供给的加压水，与所述硅砂相比比重比较少的弹性体一边漂浮于水一
		<br />边沿加压水流下的方向(B方向)一同移动。对应于所述加压水的移动方向，所述
		<br />弹性体被位于与所述第2加压水供给部330相向的平台的一侧的第2捕获部343所
		<br />捕获(S331)。此时，如上所述，在平台310中，第2加压水供给部330所在的一
		<br />侧具有比其相反侧更大的斜面，因此，所述弹性体能更容易的与加压水一同流下而
		<br />被筛选出。
		<br /></p>
      <p id="p0169" num="0169">此外，当平台310向A方向执行往复运动时，物质将向与填充材料供给部320
		<br />相向的方向行进。从填充材料供给部320供给的比重相对大的硅砂通过设置在平台
		<br />310的上部面的多个导向杆，在不超出平台310的情况下向平台310的往复运动的
		<br />行进方向移动。
		<br /></p>
      <p id="p0170" num="0170">由于往复运动造成的振动的影响，硅砂将向C方向移动，所述硅砂被与其对应
		<br />地设置的第1捕获部341所捕获。此时，如上所述，在平台310中，填充材料供给
		<br />部320所在的一侧比其相反侧具有更大的斜面，因此，所述硅砂能更容易的通过往
		<br />复运动造成的振动而向C方向移动而被筛选。
		<br /></p>
      <p id="p0171" num="0171">另一方面，硅砂和弹性体有可能不能分别通过平台的往复运动和加压水而被筛
		<br />选出，而依旧混合存在，它们将向D方向移动，被与其对应地设置的第3捕获部
		<br />345所捕获，通过传送部347重新供给到填充材料供给部320，从而再次重新执行
		<br />所述筛选步骤S31至步骤S33，这将反复执行多次，直至硅砂和弹性体以99.9％的
		<br />纯度被筛选出。
		<br /></p>
      <p id="p0172" num="0172">由此，本发明的一个实施例的填充材料重复利用用筛选装置能对具有互不相同
		<br />的比重的至少两种物质分别以99％以上的纯度进行分离，从而能够将第1物质以及
		<br />第2物质分别以规定的期望用途进行循环利用。
		<br /></p>
      <p id="p0173" num="0173">另一方面，以下，继进行参照图8至图10的第3次筛选装置300的一例的说
		<br />明之后，将对参照图11的第3次筛选装置300的另一例进行说明，具体如下。
		<br /></p>
      <p id="p0174" num="0174">能参照图11进行说明的第3次筛选装置300的另一例包括外壳350、振动板
		<br />360、吸入部370以及微粉除去部390。
		<br /></p>
      <p id="p0175" num="0175">在所述外壳350的上部设置有流入部211，能流入通过第1次筛选装置100或
		<br />第2次筛选装置300进行1次或2次筛选后的混合物。
		<br /></p>
      <p id="p0176" num="0176">振动板360设置在所述外壳350的内部，收容从所述流入部211流入的混合物。
		<br />能利用振动，并基于比重来筛选具有属于规定范围的粒度大小的两种物质(1次筛
		<br />选后的混合物)。
		<br /></p>
      <p id="p0177" num="0177">振动板360以x轴、y轴以及z轴中的至少任意一个轴为基准具有倾斜度，并
		<br />向规定的行进方向产生振动。如图11所示，振动板360以Y轴为基准具有规定的
		<br />倾斜度，并沿着从斜面高的地方朝向低的地方的方向产生振动。在振动板360的斜
		<br />面高的部分设置有所述流入部211，因此，1次筛选后的剩余混合物流入到振动板
		<br />360的斜面高的部分。通过所述振动板360的斜面、振动、以及振动方向，比重相
		<br />对更大的第2物质将朝向振动板360的斜面低的部分，从而第2物质向位于该部分
		<br />的第1排出部353排出。与此相反地，比重相对小的第1物质比第2物质的移动慢，
		<br />通过振动板360的振动而从振动板360高高弹起。
		<br /></p>
      <p id="p0178" num="0178">其中，所述第1物质被设置在外壳350的内部的吸入部370吸入，通过连接吸
		<br />入部370和微粉除去部390的连接通路380传送到微粉除去部390。关于吸入部370，
		<br />只要是能产生吸引力而吸入规定物质的装置，就可以包括任何装置。在通过所述吸
		<br />入部370吸入的第1物质中可能包括许多第2物质的微粉。为了除去这样的第2物
		<br />质的微粉，通过吸入部370吸入的第1物质通过连接部380传送到微粉除去部390。
		<br /></p>
      <p id="p0179" num="0179">微粉除去部390可以包括旋风装置，其包括：排出分离地较纯的第1物质的第
		<br />2排出部351；以及排出微粉的第3排出部393。旋风装置例如能够以圆角形状设置，
		<br />通过离心力沿圆角形状除去了微粉的第1物质通过第2排出部351排出，而所述第
		<br />1物质包括的第2物质的微粉通过第3排出部393排出，从而能更纯地筛选第1物
		<br />质。
		<br /></p>
      <p id="p0180" num="0180">由此，第1物质和第2物质分别以99％以上的纯度被分离，因此第1物质以及
		<br />第2物质能分别以规定的期望用途被循环使用。
		<br /></p>
      <p id="p0181" num="0181">另一方面，如上所述，对本发明的特定的实施例进行了说明和图示，但是，本
		<br />发明并不限定于所记载的实施例，对具有本技术领域的通常知识的技术人员而言，
		<br />能在不脱离本发明的思想和范围的情况下进行多种修正和变形是显而易见的。因
		<br />而，关于这样的修正例或变形例，不能根据本发明的技术思想或观点而个别地进行
		<br />理解，变形后的实施例也应属于本发明的权利要求范围。
		<br /></p>
    </description>
    <claims>
      <claim id="cl0001" num="0001">
        <claim-text>1.一种用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法，该
			<br />方法为用于从人造草坪包括的填充材料筛选出至少两种物质而进行重复利用的
			<br />方法，包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第1次筛选步骤，基于粒度大小来筛选所述至少两种物质的步骤；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第2次筛选步骤，其为基于比重来筛选通过所述第1次筛选步骤筛选出的
			<br />具有属于规定范围的粒度大小的物质的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0002" num="0002">
        <claim-text>2.根据权利要求1所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>在所述第2次筛选步骤中，利用离心力或比重差来对通过所述第1次筛选
			<br />步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0003" num="0003">
        <claim-text>3.根据权利要求2所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其中，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>还包括第3次筛选步骤，其为再次基于比重来对通过所述第1次筛选步骤
			<br />或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛
			<br />选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0004" num="0004">
        <claim-text>4.根据权利要求3所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>在所述第3次筛选步骤中，利用振动对通过所述第1次筛选步骤或所述第2
			<br />次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0005" num="0005">
        <claim-text>5.根据权利要求4所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第1次筛选步骤是执行筛分而对具有规定粒度大小以上的大小的物质
			<br />进行筛选的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0006" num="0006">
        <claim-text>6.根据权利要求4所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选步骤包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>使通过所述第1次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质
			<br />流入到规定的外壳内部的步骤；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>对所述外壳内部提供所述离心力的步骤；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>向与所述离心力的中心轴对应的方向提供规定的第1加压水的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0007" num="0007">
        <claim-text>7.根据权利要求6所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>通过所述离心力使流入到所述外壳内部的物质由于比重差而发生分离的步
			<br />骤，其中比重相对小的第1物质漂浮于所述第1加压水而从所述外壳的上部排
			<br />出，比重相对大的第2物质通过所述第1加压水的压力而从所述外壳的下部排
			<br />出。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0008" num="0008">
        <claim-text>8.根据权利要求4所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选步骤由具备规定的斜面的螺旋型分级器执行，比重相对小
			<br />的第1物质在所述螺旋型分级器中以中心部为基准在斜面低的位置进行筛选，
			<br />比重相对大的第2物质在所述螺旋型分级器中以中心部为基准在斜面高的位置
			<br />进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0009" num="0009">
        <claim-text>9.根据权利要求4所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用
			<br />的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选步骤由旋风装置执行，所属旋风装置具备收容通过所述第1
			<br />次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质的收容部，其中，比
			<br />重相对小的第1物质以所述收容部的中心部为基准在靠近的位置进行筛选，而
			<br />比重相对大的第2物质以所述收容部的中心部为基准在远离的位置进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0010" num="0010">
        <claim-text>10.根据权利要求4所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤包括：通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步
			<br />骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质通过设置在平台的一侧的填充
			<br />材料供给部供给到所述平台的步骤，其中所述平台以x轴、y轴、z轴中的至少
			<br />任意一个轴为基准提供斜面，并沿规定的行进方向产生振动。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0011" num="0011">
        <claim-text>11.根据权利要求10所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>在所述平台中，x轴、y轴、z轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，使得
			<br />				能以x轴、y轴、z轴中的至少任意一个轴为基准提供斜面，并且以x轴、y轴、
			<br />z轴中的至少任意一个轴为基准进行往复运动，使得能沿规定的行进方向产生
			<br />振动。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0012" num="0012">
        <claim-text>12.根据权利要求11所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>在所述平台中，以规定的角度倾斜的所述x轴、y轴、z轴中的至少两个轴
			<br />以具有0.1度至20度的斜度的方式倾斜。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0013" num="0013">
        <claim-text>13.根据权利要求11所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述平台以100rpm至800rpm的速度进行往复运动。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0014" num="0014">
        <claim-text>14.根据权利要求11所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述平台包括至少一个导向杆，所述导向杆向与所述往复运动的基准轴平
			<br />行的方向设置，对通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具
			<br />有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质的移动进行引导。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0015" num="0015">
        <claim-text>15.根据权利要求11所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：通过设置在与所述填充材料供给部所在的所
			<br />述平台的一侧不同的所述平台的另一侧的第2加压水供给部提供具有规定的压
			<br />力的第2加压水的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0016" num="0016">
        <claim-text>16.根据权利要求15所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>提供多个所述第2加压水，其分别具有不同大小的压力或分别从不同的方
			<br />向提供。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0017" num="0017">
        <claim-text>17.根据权利要求15所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>通过所述平台的振动以及所述第2加压水的压力对通过所述第1次筛选步
			<br />骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质进行筛
			<br />选，并捕获的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0018" num="0018">
        <claim-text>18.根据权利要求17所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述捕获的步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范
			<br />围的粒度大小的物质中的比重大的物质一边沿着所述导向杆移动，一边被位于
			<br />所述平台的往复运动的行进方向上的第1捕获部所捕获的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0019" num="0019">
        <claim-text>19.根据权利要求18所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述捕获的步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范
			<br />围的粒度大小的物质中比重小的物质一边沿着提供第2加压水的方向移动，一
			<br />边被位于提供所述第2加压水的方向上的第2捕获部所捕获的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0020" num="0020">
        <claim-text>20.根据权利要求19所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述捕获的步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>通过第3捕获部来捕获未被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的通
			<br />过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒
			<br />度大小的物质。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0021" num="0021">
        <claim-text>21.根据权利要求20所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>使在所述第3捕获部中捕获的物质向所述填充材料供给部移动的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0022" num="0022">
        <claim-text>22.根据权利要求21所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其中，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>对被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的各物质进行脱水和干燥的
			<br />步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0023" num="0023">
        <claim-text>23.根据权利要求11所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>当所述平台进行往复运动时，通过所述第1次筛选步骤或所述第2次筛选
			<br />步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中比重小的物质从所述平台
			<br />表面瞬间掉落时，吸入所述比重小的物质的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0024" num="0024">
        <claim-text>24.根据权利要求23所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选步骤还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>除去通过所述吸入的步骤吸入的所述比重小的物质中的与所述填充材料无
			<br />关的微粉的步骤。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0025" num="0025">
        <claim-text>25.根据权利要求1至权利要求24中的任意一项所述的用于对包含于人造
			<br />草坪的填充材料进行重复利用的筛选方法，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>将所述填充材料筛选为至少两种物质，所述至少两种物质包括硅砂和弹性
			<br />体。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0026" num="0026">
        <claim-text>26.一种用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置，该
			<br />装置用于从人造草坪包括的填充材料筛选出至少两种物质而进行重复利用，包
			<br />括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第1次筛选装置，其基于粒度大小来筛选所述的至少两种物质；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第2次筛选装置，其利用离心力或比重差，能够基于比重来筛选通过所述
			<br />第1次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第3次筛选装置，其利用振动，能够再次基于比重来筛选通过所述第1次
			<br />筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物
			<br />质。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0027" num="0027">
        <claim-text>27.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第1次筛选装置包括滚筒筛、振动筛以及多级筛中的至少任意一个，
			<br />使得能通过执行筛分来筛选具有规定粒度大小以上的大小的物质。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0028" num="0028">
        <claim-text>28.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选装置包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>外壳，其收容通过所述第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大
			<br />小的物质；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>离心力产生部，其对所述外壳内部提供离心力。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0029" num="0029">
        <claim-text>29.根据权利要求28所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选装置还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第1加压水提供部，其向与所述离心力产生部的中心轴对应的方向提供规
			<br />定的第1加压水，其中通过由所述离心力产生部提供的离心力，流入到所述外
			<br />壳内部的物质由于比重差而分离，比重相对小的第1物质漂浮于所述第1加压
			<br />水而从所述外壳的上部排出，比重相对大的第2物质通过所述第1加压水的压
			<br />力而从所述外壳的下部排出。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0030" num="0030">
        <claim-text>30.根据权利要求29所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选装置还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>流入部，其以使通过所述第1次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒
			<br />度大小的物质流入到所述外壳的方式设置；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第1排出部，其以使所述第1物质排出的方式位于所述外壳的上部；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第2排出部，其以使所述第2物质排出的方式位于所述外壳的下部。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0031" num="0031">
        <claim-text>31.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选装置是螺旋型分级器，所述螺旋型分级器具备规定的斜
			<br />面，使得通过所述第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质
			<br />中，比重相对小的第1物质以中心部为基准在斜面低的位置进行筛选，而比重
			<br />相对大的第2物质以中心部为基准在斜面高的位置进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0032" num="0032">
        <claim-text>32.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2次筛选装置是旋风装置，所述旋风装置具备收容通过所述第1次
			<br />筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质的收容部，其中通过所述
			<br />第1次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度大小的物质中，比重相对小的
			<br />第1物质以所述收容部的中心部为基准在靠近的位置进行筛选，比重相对大的
			<br />第2物质以所述收容部的中心部为基准在远离的位置进行筛选。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0033" num="0033">
        <claim-text>33.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />				用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选装置包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>平台，所述平台的x轴、y轴、z轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，以
			<br />所述x轴、y轴、z轴中的至少任意一个轴为基准进行往复运动；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>填充材料供给部，其设置在所述平台的一侧，将通过所述第1次筛选装置
			<br />或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质供给到所
			<br />述平台；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第2加压水供给部，其设置在与所述填充材料供给部所在的所述平台的一
			<br />侧不同的所述平台的另一侧，提供具有规定的压力的第2加压水；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>捕获部，其捕获通过所述平台的振动以及所述第2加压水的压力筛选出的
			<br />具有属于规定范围的粒度大小的物质。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0034" num="0034">
        <claim-text>34.根据权利要求33所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>在所述平台中，以规定的角度倾斜的所述x轴、y轴、z轴中的至少两个轴
			<br />以具有0.1度至20度的斜度的方式倾斜。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0035" num="0035">
        <claim-text>35.根据权利要求33所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述平台以100rpm至800rpm的速度进行往复运动。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0036" num="0036">
        <claim-text>36.根据权利要求33所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述平台包括至少一个导向杆，所述导向杆向与所述往复运动的基准轴平
			<br />行的方向设置，对通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出的具
			<br />有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质的移动进行引导。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0037" num="0037">
        <claim-text>37.根据权利要求36所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述捕获部包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第1捕获部，其捕获通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选
			<br />出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重大的物质；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第2捕获部，其捕获通过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选
			<br />出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中的比重小的物质；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>第3捕获部，其捕获未被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的通过
			<br />所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出的具有属于规定范围的粒度
			<br />大小的物质。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0038" num="0038">
        <claim-text>38.根据权利要求37所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第1捕获部位于所述平台的往复运动的行进方向上。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0039" num="0039">
        <claim-text>39.根据权利要求37所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第2捕获部位于提供所述第2加压水的方向上。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0040" num="0040">
        <claim-text>40.根据权利要求37所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选装置还包括：传送部，其使在所述第3捕获部中捕获的物
			<br />质向所述填充材料供给部移动。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0041" num="0041">
        <claim-text>41.根据权利要求37所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选装置还包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>脱水装置，其使被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的各物质脱
			<br />水；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>干燥装置，其使被所述第1捕获部以及所述第2捕获部捕获的各物质干
			<br />燥。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0042" num="0042">
        <claim-text>42.根据权利要求26所述的用于对包含于人造草坪的填充材料进行重复利
			<br />用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>所述第3次筛选装置包括：
			<br /></claim-text>
        <claim-text>平台，所述平台的x轴、y轴、z轴中的至少两个轴以规定的角度倾斜，以
			<br />所述x轴、y轴、z轴中的至少任意一个轴为基准进行往复运动，并且放置有通
			<br />过所述第1次筛选装置或所述第2次筛选装置筛选出具有属于规定范围的粒度
			<br />大小的物质；
			<br /></claim-text>
        <claim-text>吸入部，当所述平台进行往复运动时，通过所述第1次筛选步骤或所述第2
			<br />次筛选步骤筛选出的具有属于规定范围的粒度大小的物质中比重小的物质从所
			<br />述平台表面瞬间掉落时，所述吸入部吸入所述比重小的物质；以及
			<br /></claim-text>
        <claim-text>微粉除去部，其除去通过所述吸入部吸入的所述比重小的物质中的与所述
			<br />填充材料无关的微粉的。
			<br /></claim-text>
      </claim>
      <claim id="cl0043" num="0043">
        <claim-text>43.根据权利要求26至权利要求42中的任意一项所述的用于对包含于人
			<br />造草坪的填充材料进行重复利用的筛选装置，其特征在于，
			<br /></claim-text>
        <claim-text>将所述填充材料筛选为至少两种物质，所述至少两种物质包括硅砂和弹性
			<br />体。
			<br /></claim-text>
      </claim>
    </claims>
    <drawings>
      <figure id="f0001" num="0001" figure-labels="图1">
        <img id="ifi0001" file="HDA0000581600330000011.TIF" wi="700" he="231" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0002" num="0002" figure-labels="图2">
        <img id="ifi0002" file="HDA0000581600330000012.TIF" wi="700" he="380" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0003" num="0003" figure-labels="图3">
        <img id="ifi0003" file="HDA0000581600330000021.TIF" wi="700" he="583" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0004" num="0004" figure-labels="图4">
        <img id="ifi0004" file="HDA0000581600330000031.TIF" wi="445" he="700" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0005" num="0005" figure-labels="图5">
        <img id="ifi0005" file="HDA0000581600330000032.TIF" wi="700" he="646" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0006" num="0006" figure-labels="图6">
        <img id="ifi0006" file="HDA0000581600330000041.TIF" wi="576" he="700" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0007" num="0007" figure-labels="图7">
        <img id="ifi0007" file="HDA0000581600330000051.TIF" wi="248" he="700" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0008" num="0008" figure-labels="图8">
        <img id="ifi0008" file="HDA0000581600330000061.TIF" wi="404" he="700" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0009" num="0009" figure-labels="图9">
        <img id="ifi0009" file="HDA0000581600330000071.TIF" wi="700" he="619" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0010" num="0010" figure-labels="图10">
        <img id="ifi0010" file="HDA0000581600330000072.TIF" wi="700" he="295" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
      <figure id="f0011" num="0011" figure-labels="图11">
        <img id="ifi0011" file="HDA0000581600330000081.TIF" wi="700" he="331" img-content="drawing" img-format="tif" orientation="portrait" inline="no" />
      </figure>
    </drawings>
  </application-body>
</cn-patent-document>