<jp-official-gazette kind-of-jp="A" kind-of-st16="A" lang="ja" dtd-version="1.0" country="JP" xmlns:jp="http://www.jpo.go.jp"><bibliographic-data lang="ja" country="JP">
    <publication-reference>
      <document-id>
        <country>JP</country>
        <doc-number>2021193879</doc-number>
        <kind>公開特許公報(A)</kind>
        <date>20211227</date>
      </document-id>
    </publication-reference>
    <application-reference>
      <document-id>
        <doc-number>2020100059</doc-number>
        <date>20200609</date>
      </document-id>
    </application-reference>
    <invention-title>練り製品管理装置、モデル生成装置、練り製品管理方法、モデル生成方法、及びプログラム</invention-title>
    <parties>
      <jp:applicants-agents-article>
        <jp:applicants-agents sequence="1">
          <applicant sequence="1">
            <addressbook lang="ja">
              <name>日本水産株式会社</name>
              <registered-number>000004189</registered-number>
              <address>
                <text>東京都港区西新橋一丁目３番１号</text>
              </address>
            </addressbook>
          </applicant>
          <agent sequence="1" jp:kind="representative">
            <addressbook>
              <name>速水  進治</name>
              <registered-number>100110928</registered-number>
            </addressbook>
            <jp:attorney/>
          </agent>
          <agent sequence="2" jp:kind="representative">
            <addressbook>
              <name>天城  聡</name>
              <registered-number>100127236</registered-number>
            </addressbook>
            <jp:attorney/>
          </agent>
        </jp:applicants-agents>
      </jp:applicants-agents-article>
      <inventors>
        <inventor sequence="1">
          <addressbook>
            <name>畑中  弘紀</name>
            <address>
              <text>東京都港区西新橋一丁目３番１号  日本水産株式会社  情報システム部内</text>
            </address>
          </addressbook>
        </inventor>
        <inventor sequence="2">
          <addressbook>
            <name>岡田  賢二</name>
            <address>
              <text>東京都八王子市北野町５５９−６  日本水産株式会社  八王子総合工場内</text>
            </address>
          </addressbook>
        </inventor>
      </inventors>
    </parties>
    <classification-ipc><edition/><main-clsf>A23L  17/00        20160101AFI20211129BHJP        </main-clsf><further-clsf>G05B  19/418       20060101ALI20211129BHJP        </further-clsf></classification-ipc>
    <classification-national><country>JP</country><main-clsf>A23L17/00 101H</main-clsf><further-clsf>G05B19/418 Z</further-clsf><further-clsf>A23L17/00 101Z</further-clsf></classification-national>
    <number-of-claims jp:adopted-law="claim">15</number-of-claims>
    <figure-to-publish>
      <fig-number>9</fig-number>
    </figure-to-publish>
    <jp:request-for-examination true-or-false="false"/>
    <jp:filing-form>ＯＬ</jp:filing-form>
    <jp:total-pages>14</jp:total-pages>
    <jp:theme-code-info>
      <jp:theme-code>3C100</jp:theme-code>
      <jp:theme-code>4B034</jp:theme-code>
    </jp:theme-code-info>
    <jp:f-term-info>
      <jp:f-term>3C100AA22</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100AA29</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100AA57</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100AA59</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100AA70</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100BB13</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100BB15</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100BB27</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100BB34</jp:f-term>
      <jp:f-term>3C100EE14</jp:f-term>
      <jp:f-term>4B034LT48</jp:f-term>
    </jp:f-term-info>
  </bibliographic-data><jp:image-of-bibliographic-data><img id="000001" he="140" wi="160" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/></jp:image-of-bibliographic-data><jp:image-of-chosen-drawing>
    <img id="000002" he="57" wi="68" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
  </jp:image-of-chosen-drawing><jp:abstract-correction/><description>

<technical-field>
<p num="0001">
  本発明は、練り製品管理装置、モデル生成装置、練り製品管理方法、モデル生成方法、及びプログラムに関する。
</p>
</technical-field>
<background-art>
<p num="0002">
  水産物の練り製品の製造工程には温度制御工程が含まれている場合がある。例えば練り製品が、原料となる魚肉のすり身を成形後、加熱工程を経て製造されることがある。加熱工程としては、例えば、竹輪などに用いられる焼き工程、さつま揚げなどに用いられる揚げ工程、蒲鉾などに用いられる蒸し工程がある。これらの加熱工程には、魚肉同士の結着を強める坐り工程が含まれていることもある。このような練り製品において、加熱工程の条件の管理は重要である。例えば特許文献１には、竹輪を撮影した画像と、基準となる画像とを比較し、この比較結果を用いて竹輪焼成機の出力を制御することが記載されている。
</p>
</background-art>
<citation-list>
<patent-literature>
<p num="0003">
<patcit num="1"><text>特開平８−９９３２号公報</text></patcit>
</p>
</patent-literature>
</citation-list>
<summary-of-invention>
<tech-problem>
<p num="0004">
  特許文献１に記載の技術では、処理開始直後に製造される練り製品が不良になる可能性が残る。このような不良を減らすためには、処理開始時においても、温度条件を適切な条件にする必要がある。
</p>
<p num="0005">
  本発明の目的は、練り製品の温度制御工程において、温度条件を適正な値に設定しやすくすることにある。
</p>
</tech-problem>
<tech-solution>
<p num="0006">
  本発明によれば、水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶する記憶部と、<br/>
  前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出する算出部と、<br/>
を備える練り製品管理装置が提供される。
</p>
<p num="0007">
  本発明によれば、水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気における湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得する訓練データ取得部と、<br/>
  前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成するモデル生成部と、<br/>
を備え、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するモデル生成装置が提供される。
</p>
<p num="0008">
  本発明によれば、コンピュータが、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、焼き温度及び焼き温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶し、<br/>
    前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出、練り製品管理方法が提供される。
</p>
<p num="0009">
  本発明によれば、コンピュータが、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得し、<br/>
    前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成し、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するモデル生成方法が提供される。
</p>
<p num="0010">
  本発明によれば、コンピュータに、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶する記憶機能と、<br/>
  前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出する算出機能と、<br/>
を持たせるプログラムが提供される。
</p>
<p num="0011">
  本発明によれば、コンピュータに、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得する訓練データ取得機能と、<br/>
  前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成するモデル生成機能と、<br/>
を持たせ、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するプログラムが提供される。
</p>
</tech-solution>
<advantageous-effects>
<p num="0012">
  本発明によれば、熟練者がいなくても、基準を満たした色調及び形状にするための温度条件を見つけやすくなる。
</p>
</advantageous-effects>
</summary-of-invention>
<description-of-drawings>
<p num="0013">
<figref num="1">実施形態に係るモデル生成装置及び練り製品管理装置の使用環境を説明するための図である。</figref>
<figref num="2">製造装置の一例を示す図である。</figref>
<figref num="3">製造装置の具体例を示す図である。</figref>
<figref num="4">データ記憶部が記憶しているデータの一部を示す図である。</figref>
<figref num="5">データ記憶部が記憶しているデータの他の一部を示す図である。</figref>
<figref num="6">モデル生成装置の機能構成の一例を示す図である。</figref>
<figref num="7">訓練データ記憶部が記憶している訓練データの第１例を示す図である。</figref>
<figref num="8">訓練データ記憶部が記憶している訓練データの第２例を示す図である。</figref>
<figref num="9">練り製品管理装置の機能構成の一例を示す図である。</figref>
<figref num="10">モデル生成装置のハードウェア構成例を示す図である。</figref>
<figref num="11">モデル生成装置が行う処理の一例を示すフローチャートである。</figref>
<figref num="12">練り製品管理装置が行う処理の一例を示すフローチャートである。</figref>
</p>
</description-of-drawings>
<description-of-embodiments>
<p num="0014">
  以下、本発明の実施の形態について、図面を用いて説明する。尚、すべての図面において、同様な構成要素には同様の符号を付し、適宜説明を省略する。
</p>
<p num="0015">
  図１は、実施形態に係るモデル生成装置２０及び練り製品管理装置３０の使用環境を説明するための図である。モデル生成装置２０及び練り製品管理装置３０は、練り製品の製造装置４０と共に使用される。製造装置４０による練り製品の製造プロセスは、温度制御工程、例えば加熱工程を有している。以下の説明において、加熱工程を例に挙げて説明を行う。練り製品管理装置３０は、この温度制御工程の条件（以下、温度条件と記載する。なお、加熱工程の場合は加熱条件と記載する。）を用いて、その加熱条件における練り製品の、加熱工程に起因した不良品の発生確率を示す情報（以下、不良確率情報と記載）を算出する。不良確率情報の算出において、練り製品管理装置３０はモデルを用いる。このモデルはモデル生成装置２０によって生成されている。なお、練り製品としては、例えば竹輪が挙げられるが、これらに限定されない。
</p>
<p num="0016">
  モデル生成装置２０は、訓練データを用いてモデルを生成する。このモデルは、練り製品の製造ライン別に生成されていてもよい。ここで、同一構造を有する製造装置は同一の製造装置として扱われてもよいし、互いに異なる製造装置として扱われてもよい。
</p>
<p num="0017">
  本図に示す例において、モデル生成装置２０及び練り製品管理装置３０は、データ記憶部１０と共に使用される。データ記憶部１０は、練り製品の製造ラインから得られた各種の情報を記憶している。データ記憶部１０が記憶している情報には、加熱条件と、その加熱条件における練り製品の品質の合否を示す情報（以下、合否情報と記載）が含まれている。
</p>
<p num="0018">
  なお、モデル生成装置２０と練り製品管理装置３０は一つの装置であってもよい。さらに、データ記憶部１０、モデル生成装置２０、及び練り製品管理装置３０が一つの装置であってもよい。
</p>
<p num="0019">
  図２は、製造装置４０の構成の概略を示す図である。本図に示す例において、製造装置４０は、成形部４１０、加熱工程部４２０、及び撮像部４３０を有している。成形部４１０は、魚介のすり身を含む練り肉を所定の形状に成形する。成形された練り肉は、加熱工程部４２０に搬送される。加熱工程部４２０において、成形された練り肉には加熱処理が行われる。撮像部４３０は、加熱処理の途中又は加熱処理が行われた後の練り肉を撮像する。撮像部４３０は、加熱処理の途中の画像及び加熱処理が行われた後の画像の双方を生成してもよい。
</p>
<p num="0020">
  撮像部４３０が生成した画像は、画像処理部４３２によって処理される。撮影は加熱工程で生じる色調の変化、例えば焼き色及び焦げ色を判断しやすいよう単色を基調とした背景で行ってもよく、すり身の白を判断しやすいよう、黒色又は灰褐色の背景で行ってもよい。撮影は、色彩にムラが生じないよう、対象物の正面より光を照射しながら行ってもよい。光を照射しながら撮影する場合には、色彩の判断にブレが生じないよう、温白色、白色又は昼白色の光を照射してもよい。
</p>
<p num="0021">
  画像処理部４３２は、画像を処理し、練り製品の加熱工程で生じる色調の変化が基準を満たしているか否か、すなわち加熱工程を経た後の練り製品の品質が基準を満たしているか否かを判断する。練り製品の加熱工程で生じる色調の変化として、加熱工程で生じる全体的な色調の変化の他、例えば、一定の面積あたりの焼き工程で生じる焦げた部分の数及び焦げた部分の面積、焼き工程又は揚げ工程で生じる焦げた部分の最も濃くなった色、並びにこれらの組み合わせを用いて品質の基準としてもよい。また、画像処理部４３２は、さらに、加熱工程後の練り製品の形状が基準を満たしているか否かを判断してもよい。この判断結果、すなわち上記した合否情報は、画像とともにデータ記憶部１０に記憶される。なお、画像処理部４３２はモデル生成装置２０に設けられていてもよい。
</p>
<p num="0022">
  図３は、製造装置４０の具体例を示す図である。本図に示す製造装置４０は竹輪の製造装置である。本図に示す例において、加熱工程部４２０は搬送ラインの途中に設けられている。加熱工程部４２０において、搬送ラインは、上から下に繰り返し１８０°折れ曲がることにより、複数の段４２２を形成している。そして最も下の段４２２の下方にヒータ４２４が設けられている。このため、練り製品の加熱工程に起因した品質（例えば焼き工程を経た場合の焼き色）は、最も下の段４２２の温度に影響を受けやすい。製造装置４０は、少なくとも最も下の段４２２の温度を測定する温度計を有している。製造装置４０は、すべての段４２２のそれぞれに温度計を有していてもよい。製造装置４０は、加熱工程部４２０の開始部位に温度計を有していてもよい。また製造装置４０は、加熱工程部４２０の終了部位に温度計を有していてもよい。この場合、各温度計の測定結果はデータ記憶部１０に記憶される。これらの温度計の測定結果は加熱条件の少なくとも一部であり、データ記憶部１０に記憶される。
</p>
<p num="0023">
  また製造装置４０は、練り製品の坐り工程が物理的な加熱を要せず、冷却又は室温での工程となる場合には、坐り工程の温度を測定し、温度制御工程の一部として設定してもよい。練り製品の坐り工程は、練り製品の硬さに影響し、温度制御工程に起因した品質に影響し得る。坐り工程を温度制御工程の一部として温度を測定することで、より適切な温度制御条件を見出しやすくなる。
</p>
<p num="0024">
  製造装置４０又はその周囲には、上記した温度計のほかに、他の加熱条件を測定するためのセンサが設けられている。このセンサの一例は湿度計である。この湿度計は、加熱工程部４２０の雰囲気における湿度を測定する。湿度計は、製造装置４０が設けられている空間の湿度を測定してもよい。加熱条件を測定するセンサとして、さらに、圧力計、照度計、臭度計、酸素濃度測定計、二酸化炭素測定計、及び窒素濃度測定計の少なくとも一つを設けてもよい。
</p>
<p num="0025">
  加熱工程部４２０より下流側には、撮像部４３０が設けられている。撮像部４３０は、加熱工程を経た後の練り製品を撮像する。
</p>
<p num="0026">
  図４は、データ記憶部１０が記憶しているデータの一部を示す図である。本図に示すように、データ記憶部１０は、製造装置４０の撮像部４３０が生成した画像を、その画像が生成された日時を示す情報、及びこの画像に写っている練り製品の合否情報とともに記憶している。なお、画像処理部４３２がモデル生成装置２０に設けられている場合、データ記憶部１０は合否情報を記憶していない場合もある。
</p>
<p num="0027">
  図５は、データ記憶部１０が記憶しているデータの他の一部を示す図である。本図に示すように、データ記憶部１０は、製造装置４０の温度計や湿度計が生成したデータを、そのデータが生成された日時に対応付けて記憶されている。また製造装置４０に、温度計や湿度計以外のセンサが設けられている場合、データ記憶部１０は、このセンサが生成したデータもそのデータが生成された日時に対応付けて記憶している。
</p>
<p num="0028">
  なお、データ記憶部１０は、温度計が生成したデータとともに、又は温度計が生成したデータの代わりに、練り製品の加熱温度を制御するためのパラメータの値を記憶していてもよい。このパラメータの一例は、ヒータ４２４の制御データ（例えば目標温度又はヒータの出力）である。この場合、モデル生成装置２０及び練り製品管理装置３０は、温度計が生成したデータとともに、または温度計が生成したデータの代わりに、ヒータ４２４の制御データを用いる。
</p>
<p num="0029">
  図６は、モデル生成装置２０の機能構成の一例を示す図である。モデル生成装置２０は、訓練データ記憶部２１０、訓練データ取得部２２０、及びモデル生成部２３０を備えている。
</p>
<p num="0030">
  訓練データ記憶部２１０は、モデルを生成するための訓練データを記憶している。訓練データは、製造装置４０の加熱工程部４２０における加熱条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の合否情報を正解データとしたものである。訓練データは、データ記憶部１０に記憶されているデータを用いて生成されている。
</p>
<p num="0031">
  上記したように、データ記憶部１０において、加熱条件は加熱条件が測定された日時に紐づいている。また、データ記憶部１０において、合否情報も、当該合否情報の元になった画像の生成日時に紐づいている。このため、データ記憶部１０に記憶されている日時を用いると、合否情報と、その合否情報に対応する（すなわち日時が同じ）加熱条件を紐づけ、訓練データを生成することができる。訓練データの生成は、例えば訓練データ取得部２２０が行う。
</p>
<p num="0032">
  また訓練データ取得部２２０は、モデルを生成するタイミングにおいて、訓練データ記憶部２１０から訓練データを取得する。モデル生成部２３０は、訓練データ取得部２２０が取得した訓練データを学習することによりモデルを生成する。このモデルは、加熱条件を用いて練り製品の加熱工程に起因した不良品の発生確率を算出する。
</p>
<p num="0033">
  上記した処理において、訓練データに含まれる加熱条件は、加熱工程部４２０の温度及びこの温度を制御するパラメータの少なくとも一方と、加熱工程部４２０の雰囲気（又は製造装置４０が設置されている空間）の湿度と、の少なくとも一方を含んでいるが、これらの双方を含んでいるのが好ましい。
</p>
<p num="0034">
  また、訓練データ取得部２２０は、訓練データとして、合否情報が不合格のときの加熱条件のみを用いてもよい。
</p>
<p num="0035">
  図７は、訓練データ記憶部２１０が記憶している訓練データの第１例を示す図である。本図に示す例において、訓練データは、説明変数（少なくとも加熱条件を含む）と、その説明変数における合否情報とを対応付けて記憶している。
</p>
<p num="0036">
  図８は、訓練データ記憶部２１０が記憶している訓練データの第２例を示す図である。本図に示す例において、訓練データは、合否情報が不合格のときの説明変数のみで構成されている。
</p>
<p num="0037">
  図９は、練り製品管理装置３０の機能構成の一例を示す図である。本図に示す例において、練り製品管理装置３０は、記憶処理部３１０、モデル記憶部３２０、算出部３３０、及びディスプレイ３４０を備えている。記憶処理部３１０は、データ記憶部１０が生成したモデルを取得してモデル記憶部３２０に記憶させる。算出部３３０は、製造装置４０の加熱工程部４２０の現在または将来の加熱条件を取得し、当該加熱条件をモデルに入力することにより、当該加熱条件における不良確率情報を生成する。不良確率情報は、上記したように、加熱工程に起因した不良品の発生確率を示す情報である。
</p>
<p num="0038">
  なお、算出部３３０が用いる加熱条件は、例えば練り製品管理装置３０のユーザによって入力されるが、加熱工程部４２０の現在の設定値や将来の設定値を読み込んでもよい。
</p>
<p num="0039">
  図１０は、モデル生成装置２０のハードウェア構成例を示す図である。モデル生成装置２０は、バス１０１０、プロセッサ１０２０、メモリ１０３０、ストレージデバイス１０４０、入出力インタフェース１０５０、及びネットワークインタフェース１０６０を有する。
</p>
<p num="0040">
  バス１０１０は、プロセッサ１０２０、メモリ１０３０、ストレージデバイス１０４０、入出力インタフェース１０５０、及びネットワークインタフェース１０６０が、相互にデータを送受信するためのデータ伝送路である。ただし、プロセッサ１０２０などを互いに接続する方法は、バス接続に限定されない。
</p>
<p num="0041">
  プロセッサ１０２０は、ＣＰＵ（Central Processing Unit） やＧＰＵ（Graphics Processing Unit）などで実現されるプロセッサである。
</p>
<p num="0042">
  メモリ１０３０は、ＲＡＭ（Random Access Memory）などで実現される主記憶装置である。
</p>
<p num="0043">
  ストレージデバイス１０４０は、ＨＤＤ（Hard Disk Drive）、ＳＳＤ（Solid State Drive）、メモリカード、又はＲＯＭ（Read Only Memory）などで実現される補助記憶装置である。ストレージデバイス１０４０はモデル生成装置２０の各機能（例えば訓練データ取得部２２０及びモデル生成部２３０）を実現するプログラムモジュールを記憶している。プロセッサ１０２０がこれら各プログラムモジュールをメモリ１０３０上に読み込んで実行することで、そのプログラムモジュールに対応する各機能が実現される。また、ストレージデバイス１０４０は訓練データ記憶部２１０しても機能する。
</p>
<p num="0044">
  入出力インタフェース１０５０は、モデル生成装置２０と各種入出力機器とを接続するためのインタフェースである。例えばモデル生成装置２０は、入出力インタフェース１０５０を介して練り製品管理装置３０と通信する。
</p>
<p num="0045">
  ネットワークインタフェース１０６０は、モデル生成装置２０をネットワークに接続するためのインタフェースである。このネットワークは、例えばＬＡＮ（Local Area Network）やＷＡＮ（Wide Area Network）である。ネットワークインタフェース１０６０がネットワークに接続する方法は、無線接続であってもよいし、有線接続であってもよい。モデル生成装置２０は、ネットワークインタフェース１０６０を介して練り製品管理装置３０と通信してもよい。
</p>
<p num="0046">
  なお、練り製品管理装置３０のハードウェア構成例も、図９に示した例と同様である。この場合、ストレージデバイス１０４０は練り製品管理装置３０の各機能（例えば記憶処理部３１０及び算出部３３０）を実現するプログラムモジュールを記憶している。また、ストレージデバイス１０４０はモデル記憶部３２０しても機能する。
</p>
<p num="0047">
  図１１は、モデル生成装置２０が行う処理の一例を示すフローチャートである。モデルが製造装置４０別（又は製造装置４０の種類別）に生成される場合、モデル生成装置２０は、製造装置４０毎（又は製造装置４０の種類毎）に本図に示す処理を行う。
</p>
<p num="0048">
  まずモデル生成装置２０の訓練データ取得部２２０は、訓練データ記憶部２１０から訓練データを読み出す（ステップＳ１０）。なお、ステップＳ１０の前に、訓練データ取得部２２０は、訓練データの生成処理を定期的に行っている。ただし、訓練データ取得部２２０は、ステップＳ１０において訓練データの生成処理を行ってもよい。この場合、訓練データの生成処理が、訓練データの取得処理になる。
</p>
<p num="0049">
  次いでモデル生成部２３０は、訓練データ取得部２２０が取得した訓練データを用いてモデルを生成する（ステップＳ２０）。そしてモデル生成部２３０は、生成したモデルを練り製品管理装置３０に出力し、練り製品管理装置３０のモデル記憶部３２０に記憶させる（ステップＳ３０）。
</p>
<p num="0050">
  図１２は、練り製品管理装置３０が行う処理の一例を示すフローチャートである。まず練り製品管理装置３０の算出部３３０は、モデル記憶部３２０からモデルを読み出す。次いで算出部３３０は、現在または将来の加熱条件を取得し、この加熱条件をモデルに入力することにより、不良確率情報を算出する（ステップＳ１２０）。そして算出部３３０は、算出した不良確率情報をディスプレイ３４０に表示させる（ステップＳ１３０）。
</p>
<p num="0051">
  練り製品管理装置３０のユーザは、ディスプレイ３４０に表示された不良確率情報が許容範囲であるか否かを判断する。許容範囲外であった場合（ステップＳ１４０：Ｎｏ）、ステップＳ１１０に戻る。そしてステップＳ１１０において、変更後の加熱条件が入力される。なお、ステップＳ１４０に示した判断は算出部３３０が行ってもよい。
</p>
<p num="0052">
  なお、練り製品管理装置３０の算出部３３０は、製造装置４０から現在の加熱条件を取得して図１２に示した処理を行う場合、製造装置４０の加熱工程部４２０を制御してもよい。例えば算出部３３０は、図１２のステップＳ１４０でＮｏになった後、変更後の加熱条件における不良確率情報が許容範囲内に入ったら、その加熱条件を製造装置４０に出力してもよい。この場合、製造装置４０の加熱工程部４２０は、練り製品管理装置３０から加熱条件を取得した後は、この加熱条件に従って加熱工程を行う。このようにすると、練り製品の歩留まりが低下することを抑制できる。
</p>
<p num="0053">
  以上、本実施形態によれば、モデル生成装置２０は、練り製品の加熱条件から練り製品の不良確率を算出するためのモデルを生成する。そして練り製品管理装置３０は、このモデルを用いて、現在または将来の加熱条件から、当該加熱条件における練り製品の不良確率を算出する。このため、練り製品の加熱工程において、加熱条件を適正な値に設定しやすくなる。
</p>
<p num="0054">
  以上、図面を参照して本発明の実施形態について述べたが、これらは本発明の例示であり、上記以外の様々な構成を採用することもできる。
</p>
<p num="0055">
  また、上述の説明で用いた複数のフローチャートでは、複数の工程（処理）が順番に記載されているが、各実施形態で実行される工程の実行順序は、その記載の順番に制限されない。各実施形態では、図示される工程の順番を内容的に支障のない範囲で変更することができる。また、上述の各実施形態は、内容が相反しない範囲で組み合わせることができる。
</p>
</description-of-embodiments>
<reference-signs-list>
<p num="0056">
１０        データ記憶部<br/>
２０        モデル生成装置<br/>
３０        練り製品管理装置<br/>
４０        製造装置<br/>
４１０        成形部<br/>
４２０        加熱工程部<br/>
４３０        撮像部<br/>
４３２  画像処理部<br/>
２１０        訓練データ記憶部<br/>
２２０        訓練データ取得部<br/>
２３０        モデル生成部<br/>
３１０        記憶処理部<br/>
３２０        モデル記憶部<br/>
３３０        算出部<br/>
３４０        ディスプレイ
</p>
</reference-signs-list>
</description><claims>
<claim num="1">
<claim-text>
  水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶する記憶部と、<br/>
  前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出する算出部と、<br/>
を備える練り製品管理装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="2">
<claim-text>
  請求項１に記載の練り製品管理装置において、<br/>
  前記温度条件は、前記温度及び温度を制御するパラメータの少なくとも一方と、前記湿度と、の双方を含む練り製品管理装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="3">
<claim-text>
  請求項１又は２に記載の練り製品管理装置において、<br/>
  前記モデルは、前記合否情報が不合格のときの前記説明変数を学習することにより生成されている、練り製品管理装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="4">
<claim-text>
  請求項１〜３のいずれか一項に記載の練り製品管理装置において、<br/>
  前記温度制御工程において、前記練り製品はラインに沿って移動し、<br/>
  前記ラインは互いに重なった複数の段を有しており、<br/>
  前記練り製品は上の段から下の段に移動し<br/>
  熱源は、最も下の段より下方に位置しており、<br/>
  前記温度は、前記最も下の段の温度である練り製品管理装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="5">
<claim-text>
  請求項１〜４のいずれか一項に記載の練り製品管理装置において、<br/>
  前記算出部は、<br/>
    前記不良確率情報が許容範囲外になった場合、前記温度条件が変更された後に再び前記不良確率情報を算出し、<br/>
    再び算出した前記不良確率情報が前記許容範囲の中に入った場合、変更後の前記温度条件を、前記温度制御工程を行う装置に出力する、練り製品管理装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="6">
<claim-text>
  水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気における湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得する訓練データ取得部と、<br/>
  前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成するモデル生成部と、<br/>
を備え、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するモデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="7">
<claim-text>
  請求項６に記載のモデル生成装置において、<br/>
  前記温度条件は、前記温度及び温度を制御するパラメータの少なくとも一方と、前記湿度と、の双方を含むモデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="8">
<claim-text>
  請求項６又は７に記載のモデル生成装置において、<br/>
  前記合否情報は、前記温度制御工程を経た後の前記練り製品の画像を処理することにより生成されているモデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="9">
<claim-text>
  請求項８に記載のモデル生成装置において、<br/>
  前記合否情報は、当該合否情報の元になった前記画像が生成された日時に紐づいており、<br/>
  前記温度制御工程における前記温度条件は、当該温度条件が測定された日時に紐づいており、<br/>
  前記訓練データ取得部は、日時を用いて、前記合否情報と前記温度条件を紐づけることにより、前記訓練データを生成するモデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="10">
<claim-text>
  請求項６〜９のいずれか一項に記載のモデル生成装置において、<br/>
  前記モデルは、前記合否情報が不合格のときの前記説明変数を学習することにより生成されている、モデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="11">
<claim-text>
  請求項６〜１０のいずれか一項に記載のモデル生成装置において、<br/>
  前記温度制御工程において、前記練り製品はラインに沿って移動し、<br/>
  前記ラインは互いに重なった複数の段を有しており、<br/>
  前記練り製品は上の段から下の段に移動し<br/>
  熱源は、最も下の段より下方に位置しており、<br/>
  前記温度は、前記最も下の段の温度であるモデル生成装置。
</claim-text>
</claim>
<claim num="12">
<claim-text>
  コンピュータが、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶し、<br/>
    前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出する、練り製品管理方法。
</claim-text>
</claim>
<claim num="13">
<claim-text>
  コンピュータが、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得し、<br/>
    前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成し、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するモデル生成方法。
</claim-text>
</claim>
<claim num="14">
<claim-text>
  コンピュータに、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとして学習されたモデルを記憶する記憶機能と、<br/>
  前記温度条件を取得し、当該温度条件及び前記モデルを用いて、取得した前記温度条件において前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を示す不良確率情報を算出する算出機能と、<br/>
を持たせるプログラム。
</claim-text>
</claim>
<claim num="15">
<claim-text>
  コンピュータに、<br/>
    水産物の練り製品の製造工程に含まれる温度制御工程における、温度及び温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、当該温度制御工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む温度条件を説明変数の少なくとも一部とし、製造された練り製品の品質上の合否を示す合否情報を正解データとした訓練データを複数取得する訓練データ取得機能と、<br/>
  前記複数の訓練データを学習することにより、前記練り製品の前記温度制御工程に起因した不良品の発生確率を算出するモデルを生成するモデル生成機能と、<br/>
を持たせ、<br/>
  前記モデルは、前記温度条件を用いて前記発生確率を算出するプログラム。
</claim-text>
</claim>
</claims><abstract>
  <p num="">【課題】練り製品の温度制御工程において、温度条件を適正な値に設定しやすい、練り製品管理装置の提供。<br/>【解決手段】練り製品管理装置３０は、記憶処理部３１０、モデル記憶部３２０、算出部３３０、及びディスプレイ３４０を備えている。記憶処理部３１０は、データ記憶部が生成したモデルを取得してモデル記憶部３２０に記憶させる。算出部３３０は、製造装置の加熱工程部の現在または将来の加熱条件を取得し、当該加熱条件をモデルに入力することにより、当該加熱条件における不良確率情報を生成する。不良確率情報は、加熱工程に起因した不良品の発生確率を示す情報である。また、加熱条件は、加熱温度及び加熱温度を制御するパラメータの値の少なくとも一方と、加熱工程の雰囲気の湿度と、の少なくとも一方を含む。<br/>【選択図】図９</p>
</abstract><drawings>
<figure num="1">
<img id="000003" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="2">
<img id="000004" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="3">
<img id="000005" he="117" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="4">
<img id="000006" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="5">
<img id="000007" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="6">
<img id="000008" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="7">
<img id="000009" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="8">
<img id="000010" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="9">
<img id="000011" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="10">
<img id="000012" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="11">
<img id="000013" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
<figure num="12">
<img id="000014" he="63" wi="76" file="2021193879.tif" img-format="tif" img-content="drawing"/>
</figure>
</drawings></jp-official-gazette>
